<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>’[摘]为什么很多名著大多人都看不下去，却仍被称为名著？‘</title><url>/post/2024-05-15-country/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 在知乎看到这篇帖子，觉得十分精彩，摘录如下：
作者：百里初灵 链接：https://www.zhihu.com/question/56685770/answer/1070913742 来源：知乎 著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
这个世界是有其运转规律的，并且这个规律并不以你懂不懂，知不知道，相不相信为转移！ 特别是社会法则，人的心理规律等等，纷繁复杂，变量众多，一个微小的变量便会影响到整个事态的走向。而同一件事，哪怕是相同的结果，其中变量互相作用的过程也可能完全不同；因而哪怕表面上看起来是差不多的事情，性质却可能完全不同。
社会学、经济学、心理学等等就算已经成为了成熟的学科，依然无法像自然科学那样清楚明白地揭示其中的规律，可见其复杂程度。
而名著，其实就是在尽量真实可靠，符合规律的情况下，生动细腻地还原一部分事实真相。 通俗点说，就是名著是在讲真故事。就算它故事是编的，它依然编得绝大部分符合逻辑，遵循规律。不会把你带沟里去！
并且它细节详实。举个例子，大部分名著心理描写极其丰富、生动、真实。换句话说，就是它尽可能地给出了更多的变量的描绘，有助于你分辨事实真相，掌握规律。
至于你看不看得懂，看不看得下去，有什么关系呢？规律并不会因你而改变。
说夸张一点，很多自然规律，就算人类灭亡了，它依然会存在，并且不会有任何改变！
为什么掌握事情发展的真正的规律如此重要？
因为对这些规律的认知会组成你的三观，而三观，会指导你的行为。小到下一顿吃什么，大到事业的选择、配偶的挑选。这些选择最终会决定你身体健康与否、贫富与否、幸福与否。 但很多人是意识不到自己在做决定的，也没有自己选择自己负责的认知。有的人是被别人特别是父母全权掌控，从吃什么穿什么到干什么，都被别人安排好了，自己没有做决定的权利和意识；有的人是稀里糊涂地做决定，别人说什么他做什么，社会宣传什么他听什么，公众号鼓吹什么他信什么，即随波逐流；……对这些人来说，掌握真正的规律就没什么意义，他们不主动做出选择，因此也没必要去了解选择的真正后果是什么。他看的东西，说的是真的还是假的，对他来说，无所谓。
只有对于需要自己做出选择，想要自己掌控人生的人来说，名著才是有用的，而且相当有用。他们迫切地需要去了解更多的真正的规律，以助于做出正确的选择，过上更好的生活。 可惜我们的社会，太多人连觉醒自我意 …</content></entry><entry><title>爱人与爱国</title><url>/post/2024-05-15-test/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 之前补补问我对她的底线是什么，认真想了一下，好像没什么底线，在我这里她做什么事情都不会影响我对她的友情，甚至是亲情。她说，她对我的底线就是爱国。我：&amp;amp;hellip;&amp;amp;hellip;
回想起来，我一直觉得自己的爱国情怀并没有那么浓，与其说爱国，不如说我更爱的是人。一个人如果说自己爱国，那么这种爱不应当仅仅是因为他/她在这个国家出生。我们从小上学便在接受大量的爱国主义教育，许多人把“我应该要爱国，我们大家都应该爱国”这样的话刻在自己的认知里，但事实上却并不明白自己为什么要爱国，爱国到底爱的是什么。如果你所在的这个国家总是为了自己的利益去侵略其他国家，你还爱它吗。如果你的国家对人民的剥削尤为严重，只为了国家力量而忽视了人民民生，你还爱它吗。
之所以觉得自己与其说爱国，不如说爱人，是因为归根结底这种情怀都是建立在人的基础上。为大多数人谋福祉，为人民民生的改善而努力的国家，我会爱这样的国家，因为它是一个“人”的国家。生命和人性是在我看来最为重要的人的成分。尊重生命和人性的，我都会报以敬意，无论是人，还是组织，抑或国家。而这些人、组织和国家是不是我出生所在的国家，这一点对我来说并不重要。如果其他的国家善待它的人民，那么我也会一样爱那样一个国家。所以，如果我说我爱中国，那么一定是因为中国是一个为大多数人谋福祉的国家，而不仅仅是因为中国这两个字。
当然，除了这一点之外，国家的文化、习俗、人文关怀也是其他一些加分项。亮亮说他现在越来越爱国了，我现在觉得自己的爱国情怀没有很浓重是因为我还没有体会到国家对大多数人生活的影响，屁股决定脑袋，我所在的环境让我暂时还没有看到社会的全貌。或许吧。学生期间遇到一些事情让我对司法、对国家运作机制有一些不好的印象，而小时候的一些印象不可避免地会对现在的认知产生影响。其实这些问题每个国家都存在，如果说我们的国家有这个问题，而其他国家没有，那就是偏见了。要看到的除了目前体制的运作状态外，更应看到的是变化，国家在往哪个方向努力改变，在向着什么样的目标努力前行，这是我们要看清的内容。相比于资本主义国家，事实上我们国家的发展时间太短太短了，横向比较的坐标轴如果找不对，就会产生其他国家远比我们更优越的感觉。如果把所有国家拉到同一个发展阶段，再来看每个国家都在做什么事情，认知会更清晰一些。
自己最近对于人的重视程度较从前上升了很多。今天和 leader 就一件事情争 …</content></entry><entry><title>Sunrise</title><url>/post/2024-05-14-sunrise/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 原本上一篇日记是想要藏起来的，不放在 Blog 里。无奈一自己还没学会对指定页面加密，二觉得这样掩耳盗铃的行为实在没必要，要诚实面对自己，勇敢面对世界，哪怕是自己最不堪的过去，也是一部分的我，而这一部分并不会影响未来我想要成为什么样的人。把伤口暴露出来才好得更快嘛。
昨天为了会议 ppt 奋战到凌晨三点钟，真是自从博士毕业论文之后就再也没有为了什么正经事情熬到这么晚了。一方面项目确实拖太久，二估计是 leader 也想要稍微逼一下我，省的我没人催着就慢吞吞吞。当然，还有一个原因，就是自己浪费了很多时间。从之前念书期间就存在一个问题，就是还没想清楚要做什么就急匆匆开始动手，似乎只要在忙着就说明自己很积极。然而就像游戏数据里面，总输出未必都是有效输出，也可能仅仅是你和一个肉坦在刷伤害和承伤，却对赢下这局游戏并没有积极的作用。真正参与到这样一个实际项目中，这样的问题暴露得更明显，总结了一下今后需要在这几个方面进行学习：
事先需要想要自己的目标是什么，对可能的路径进行规划，找数据或其他证据来支持/推翻你的想法，在每一个十字路口做好充分的决策支撑
与合作方或者哪怕公司内部同事的合作过程中，不要其他人说什么就听什么，捋顺自己的逻辑，看跟自己的计划和目的是否有冲突，明确对方提出建议的依据和立场，基于自身的需求往前走
沟通过程中如果要做报告，逻辑要清晰，可以从大框架开始，明确当下处于哪个节点、哪个十字路口，为了做出决策需要哪些数据支持，对数据进行分析之后结论是什么，基于这些结论我们下一步要怎么做，逻辑要清晰；准备数据最好直击要害，有时候太多的分析步骤反而会损失很多信息，能使用原始数据说明问题的就用原始数据来讲，图比表好，表比文字好；以及作报告的时候不要一口气讲下来自己讲爽了但是不顾听众反馈，别人未必跟得上你的思路，所以要经常停下来确认对方是否理解你在讲什么
最好的状态是知道自己的目标是什么，可以一步步拆解问题，深入挖掘；其次的状态是不知道怎么做，需要别人告诉你怎么做，然后你按照要求做出结果；不好的状态是不知道怎么做，别人告诉你怎么做之后，自己没有想清楚为什么要这么做，做出来的结果也不是别人想要的。
自己要有明确的时间线预期，及时更新状态、跟进执行
没有人是天生就懂得要如何进行沟通、如何推进项目，越是在工作中做出成绩的人越会告诉你，要不断学习，不断进步。在时间的作用下日积月累，你终究 …</content></entry><entry><title>至暗时刻</title><url>/post/2024-05-06-darkest-time/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 原来我是一个如此极端的自我否定的人。胖子对我说，你比这个社会上绝大多数要强，绝大多数人是在一枚图钉的面上的，你只是被处于尖端的人打击到了，但你仍然比绝大多数人要强很多，这点没错吧？我说，不，我没有。胖子不可思议：你至少比大多数普通人要强，这一点你都不觉得吗？我摇头。眼里有什么就要夺眶而出，我借口要抓紧时间整理工作数据，匆匆逃走。
这或许是这七八年来，第一次如此清晰地向别人正面承认自己对自己的否定，在那一刻我甚至仿佛松了一口气，终于不需要伪装做自己很厉害的样子，终于把自己最脆弱无力的一面赤裸裸暴露在阳光下，终于把最真实的自己捧了出来。是的，自己原来是这样的自我厌弃，与自我否定。
回想起来，高中之前发生的事情都不叫做事情，也没什么事情，除了学习也没有太多事情了。大学的事情也伴随着出国而淡化了。真正摧毁我的是博士的那 6 年时光。有自己的责任，或许也有一部分导师的责任。第一次换导师，因为自己无法做好手头的工作，也无法和导师进行顺畅的沟通。第二次换导师，因为导师拒绝再继续带我，在我联系导师一个月无果后，导师表示因为家庭的原因带不了我了，表示很抱歉。到了第三位导师的时候，已经博三下半年了。一开始还很顺利。但是渐渐的，自己没有规划，没有时间表，没有热情，也没有实际执行，做科研非常拖沓，又屡屡出错，然后开始找借口回避导师，直到导师忍无可忍又痛斥无果之后，建议我去看心理医生。然而后面的事情只不过是一次又一次恶性循环而已，能毕业也是导师看在自己已经找到工作的份上，而且也明确地，当着全组人的面对我说，我让你毕业不是因为你合格了，你并不合格，我不认为你达到了一名博士应该有的水平，我让你毕业只是因为你已经找到工作了，我不想拖着你而已。
毕业前的两年时光对我来说就如噩梦一样，而噩梦的源头是自己对自己无能的厌弃，明明知道怎么做才是对的，却就是无法执行。导师一忍再忍到忍无可忍的过程是如此清晰，自己渐渐从愧疚变得麻木，那些话就像割在身上的刀子，为了让自己不那么难过，自己告诉自己要忘记，扭过头不要去理会伤口，忘记疼痛，假装疼痛不存在，而后来，疼痛似乎真的就不存在了，导师再生气的话，到我这里都溅不起水花了，自己只想，好吧，就这样毕业吧，快点毕业吧，不管我是不是合格，快点毕业吧。
直到现在回过头来再看这段经历，原来那些伤口依然存在，甚至已经化脓留疮，它们没有愈合，依然血淋淋在那里，刻在我身上，一秒也不曾 …</content></entry><entry><title>关于我</title><url>/about/</url><categories/><tags/><content type="html"> 教育背景 2016.9 ~ 2022.8 美国威斯康星大学麦迪逊分校统计系，统计学博士 2014.9 ~ 2016.6 美国威斯康星大学麦迪逊分校统计系，理学硕士 2011.9 ~ 2015.7 中国人民大学统计学院，经济学学士 工作经历 2022.10 - 至今 深圳市早知道科技有限公司（WeGene)，生物信息工程师</content></entry><entry><title>片单</title><url>/movie-list/</url><categories/><tags/><content type="html"> 2024 大学课程：杨宁《西方文学理论》（5月6日-至今） 十二怒汉（5月4日） 蝙蝠侠：黑暗骑士（5月3日） 肖申克的救赎（5月2日） 周处除三害 第二十条 热辣滚烫 当幸福来敲门 2023 教父 1 放牛班的春天 百万美元宝贝 纪录片&amp;ndash;河西走廊 想看 指环王 1-3 部 辛德勒的名单 低俗小说 黄金三镖客 阿甘正传 搏击俱乐部 盗梦空间 黑客帝国 星球大战 &amp;amp; 星球大战2：帝国反击战 好家伙 飞越疯人院 七宗罪 沙丘 2</content></entry><entry><title>书单</title><url>/book-list/</url><categories/><tags/><content type="html"> 近期阅读计划 讲给大家的中国历史 9（杨照）&amp;amp;ndash; 54% 发现社会 [美]兰德尔·柯林斯 [美]迈克尔·马科夫斯基 &amp;amp;ndash; 20% 资本主义与现代社会理论：对马克思、涂尔干和韦伯著作的分析 [英]安东尼·吉登斯 钢铁是怎样炼成的 [俄]奥斯特洛夫斯基 卡拉马佐夫兄弟 [俄]陀思妥耶夫斯基 辩证唯物主义原理 [中]肖前 2024 4 月 三体 III - 死神永生（刘慈欣） 讲给大家的中国历史 7（杨照） 讲给大家的中国历史 8（杨照） 3 月 反脆弱（塔勒布） 政治哲学（牛津大学通识课） 讲给大家的中国历史 6（杨照） 2 月 局外人（[法]加缪） 讲给大家的中国历史 5（杨照） 1 月 道德哲学（牛津大学通识课） 老人与海（[美]海明威） 讲给大家的中国历史 4（杨照） 野性的呼唤（[美]杰克·伦敦） 月亮和六便士（[英]毛姆） 讲给大家的中国历史 3（杨照） 中国哲学简史（冯友兰） 2023 12 月 刀锋（[英]毛姆） 爱的艺术 三体 II - 黑暗森林（刘慈欣） 讲给大家的中国历史 02（杨照） 11 月 Etty Hillesum 三体 I -地球往事（刘慈欣） 原则 乌合之众 蛤蟆先生去看心理医生 半小时漫画《三国演义》 等你好久啦 每一天都是爱你的一天 半小时漫画世界名著 射雕英雄传 1（金庸） 讲给大家的中国历史 01（杨照） 魔鬼经济学 1 牛虻 非暴力沟通 10 月 苏菲的世界 娱乐至死 计划阅读 优先阅读 讲给大家的中国历史 10-13（杨照） 毛泽东的中国及其后 人性的枷锁（毛姆） 人类简史 全球通史 西方哲学史 社会心理学 置身事内 毛泽东选集 马克思列宁主义 引入 《意识形态的实践结构及列宁对马克思主义的最独特贡献》赵凯荣 经典论述 论国家（1919年7月11日）， 列宁 论妥协（1920年3—4月），列宁 再论工会、目前局势及托洛茨基同志和布哈林同志的错误（1921年1月25日） 论战斗唯物主义的意义（1922年3月12日） 国家与革命 列宁 *** 哥达纲领批判 马克思 *** 资本论第一卷 德意志意识形态 马克思 政治经济学批判 序言 马克思 （马克思主义哲学原理 陈先达，马克思主义基础理论研究 孙正聿） 进一步了解 （回到马克思 &amp;amp;amp; 回到列宁，张一兵） 1844 …</content></entry><entry><title>随笔</title><url>/thoughts/</url><categories/><tags/><content type="html"><![CDATA[  2024 做事情，先想清楚要做什么，再行动。目标 &amp;ndash; 路径假设 &amp;ndash; 假设验证 &amp;ndash; 修正假设或验证结果 &amp;ndash; 结论 &amp;ndash; 下一步方法或目标。
看完《十二怒汉》，感触良多。偏见、理性、自尊，这些内容就不必提了。有关民主，突然觉得投票制有着非常大的弊端，就是它完完全全忽略了未被采纳的那一方的意见。电影中的决策是 twelve-or-zero，必须12个人意见完全达成一致，才做决策。通常情况下是少数服从多数，然而我们似乎从来没有问过，那部分“少数”的具体看法，为什么他们持相反的意见，他们的意见是不是合理的（reasonable），多数人的意见是不是真的合理还是只是看上去合理。如果电影中简简单单采用多数服从少数的做法，那么就真的会迅速做出有罪判决了。真正的民主，是经过认真理性的分析，有理有据地得出结论，而不是简单的“少数服从多数”。当然，这样的民主在很多情况下并不适用，电影中的情景是一种理想的民主情境，无论做出什么样的决策，这对参与决策的人没有任何坏处，也没有任何好处。现实中的决策情景，绝大多数情况下，决策者都是利益相关者，僧多肉少的情况下，有些人获得利益，有些人就要有所损失，那么这样绝对的公平和民主也就很难了。
西方文明史的架构分为四个阶段：上古，中古，近代，现代。西方上古历史从文明诞生一直到西罗马帝国灭亡，包括古希腊罗马时代，以及这个时代产生的古典文明。紧接着，蛮族入侵，西罗马帝国灭亡，以基督教会为至上权威的中古历史开始，产生了基于信仰高于一切这种观念的不同社会组织和思想习惯。然后，十字军东征带回的典籍，引爆了复古风潮，使得历史进入了人文精神跃动的“文艺复兴”时期，欧洲离开中古，进入近代。1789 年爆发了法国大革命，这时现代思潮、现代文化兴起，欧洲整体的历史面貌又经历了一次大变化。
跟朋友聊天的时候聊到亲密友谊的建立。朋友认为，与人交往的过程中需要一定程度的警惕，但是不需要事事警惕，只要注意可能会触犯自己原则的事情即可。人与人之间好朋友的定义不在于特定的做法，论心不论迹，好朋友是愿意为对方不计回报地付出，而不需要纠结于某些特定行为。有人说亲密关系在于敢于相对方展露自己脆弱的一面，这种说法过于片面，有些人并不愿意向其他人谈自己的事情，但这并不妨碍深度友谊的建立。尊重他人行为的自由权，看这个人是否在你面前愿意不计个人得 …  ]]></content></entry><entry><title>Meet me in the pouring rain</title><url>/post/2024-04-28-meet-me-in-the-pouring-rain/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> Drop Everything now
Meet me in the pouring rain
五一调休的周日来上班，人在工位坐，心思早飞走了，倒也不是五一有出行计划，只是觉得有一大块可以自由支配的时间实在是幸福。可以把之前积攒的想看的书好好看一通，把 CFA 的笔记认真整理一下，重温一下金庸的经典剧集，再学一点英语口语（是的，英语口语还是得学啊）。不过话虽这么说，等下写完这篇小记之后还是要收收心，把专利琢磨出来。
上午在谢益辉的博客里泡了很久，从 05 年的日记一篇一篇看过来，深觉自己当时在念本科时真是虚度光阴啊。除了专业的书之外几乎没看其他任何书籍，看专业书也纯纯是为了GPA，当时还觉得天天去图书馆啃书的自己好勤奋哦，现在回想起来真是扶额。更悲剧的是，那些为了考试而熬过的夜看过的书似乎都已经随时间褪色了，真是脑袋空空，秋风扫落叶。
关于各路大神的传说其实自己从来没有认真了解过，唯二看得稍微多一些的可能是李开复和谢益辉，一个看了他的自传，一个刷了他的博客。二者的共同点在于，大学生活之丰富和活跃远远超过像我这样的普通大学生。他们很早开始自主学习课外内容，并致力于自己喜欢的事情。而我呢，大学几乎保持了和高中一样的状态，更确切地说是一样的精神状态，便是“按时完成任务”。为了考过期末考试是任务，考托福留学是任务，甚至进行社会实践活动以及实习也是毕业所需要完成的任务。自己未曾思考过将来想要从事什么工作，想要完成怎样的理想，或者说，自己那时似乎完全没有理想。
这样的状态显然不利于个人成长，既没有思维方式上的进步，甚至在一些技能掌握上也只是照本宣科而已。一方面是从小学到高中一贯的教学思想和方式都是这样，个人已经形成习惯，习惯是很难改变的。另一方面也是到了大学的环境缺乏一定的引导。高考的赛道如此残酷，在不进行彻底的教育体制改革之前，想要兼顾高考成绩和全面发展，对大部分普通学校来说是不现实的。因此大学之前，人口大省会渐渐形成“应试教育”，目的很纯粹，就是让学生能在高考中更有竞争力。好，先不说这样的教育体制该如何改进，基于这样的现状，在通过了高考赛道之后，那么大学应当承担起一个责任，便是让之前一直只懂得埋头读书做题的同学们“抬起头来”，看看他们身边的世界，看看身边形形色色的人，让他们意识到自己作为一个人的存在。
出国读书那几年，自己最深刻的体会便是国外大学课堂上，师生互动的积极性， …</content></entry><entry><title>信任</title><url>/post/2024-04-22-trust/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 我与我的健身教练亮亮一直以来是关系不错的朋友。那天在查课的时候发现之前买的一批课课时与我记忆中有出入，便在 vx 直接问他这个是怎么算的。他说，为什么要算这个，是因为“想把事情弄明白”吗。我说为什么不能算呢？他觉得这是出于我对他的不信任。而我觉得这与信任无关。我们“吵”了一架，回来之后想了想，觉得他会问这个问题也是出于对我的不信任，心情很失落。
信任在现在这个社会里变得越来越稀有。在日常生活中，工作占据一个人大部分时间。而在工作场景中，人与人的信任就更加难以建立。大部分长辈或“过来人”都会说，工作里面没有朋友，不要把工作和生活混为一谈。两个不知根不知底的人坐到一起，对双方的道德底线一无所知，也无从确认双方表面上的友好是出于职场需求还是个人边界，大家为了守住自己的饭碗而相互揣测，随时准备着大难临头各自飞，这样的情形实在常见。在这种情况下，看清一个人的人品或许需要共同经历一些事情方能确认，而能遇到一个人品贵重又志趣相投的人称为朋友自然更难了。
亮亮是一个在社会摸爬滚打多年的人，又酷爱读书，相比于我这个刚踏入社会一年多一点的小白来说，他对人情世故的认知要比我丰富得多，自然，边界感也更强。他说，他要相信一个人是很难很难的，同时他也理解其他人对他有一个从不信任到信任的过程，他需要反复确认别人对他的信任。
与我而言，一个人的言谈举止都透露出这个人的想法和感受。对于不熟悉的人，最开始我都会抱着友好积极的态度去沟通，在这个过程中，对方无数的细节反馈在我这会汇总成一种感觉，这种感觉有关这个人的性格、人品、做事方式，还有关对我的态度。从这些反馈中我会慢慢建立起对这个人的信任，或许这种信任在将来可以慢慢发展成友谊。从前的自己容易因为某一件事情就否定一个人，但在这段时间的成长中自己越来越明白，人不是非黑即白的，哪怕是最好的朋友也不会做到百分百透明。只要对方是坦诚的，真实的，是表里如一，这样就可以了。何况很多很多朋友只会在你的人生中陪你走一段路，允许一切发生就好。
基于一个人的人品，我选择了信任这个人，而不要求对方给予我相同的信任。如果对方也同样信任我，那么这就是好朋友的开始了，这是很幸运的事情。如果没有也没关系，我的世界里，你是自由的。虽然会难过，但我不强求朋友一直留在我身边，这一小段路已经是足够珍贵的回忆了。或许正是因为这样，迄今为止，我真正的好朋友就只有我闺蜜一个。天地间有一知己，足 …</content></entry><entry><title>2024-04-14</title><url>/post/2024-04-14-2024-04-14/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 果然啊，每天写点东西还是太难执行了，从现实考虑，先每周一次开始吧。
CFA一级过啦，于是紧接着报了二级考试，开始新的备考征程。鉴于第一次的经验，这次可以走点捷径节省时间。不过可惜高顿二级教材里面没有像一级那样的要点小册子了，只好自己亲手做总结笔记咯。选用Notion来做，体验还不错，不过中文字体导出的时候有点丑，等后面整理完毕之后看看可不可以更改字体。
这段时间外出活动的次数明显多了起来，大多归功于胖子的积极觅食活动。这两个月的深圳美食探索进程比过去一年都要多。有时候自己会忍不住自作多情一下，想胖子会不会有可能有意。。？这么想着，又禁不住笑自己无聊，这样的事没有必要去猜，顺其自然就好了。如果自己有意，可以积极争取。如果自己无意，那就不必纠结于对方的行动。归根结底还是有种虚荣心在作祟。有些人性的弱点确实很难克服，包括虚荣心，也包括渴望得到别人的关注这种心情。亮亮问我，是不是有时还是会希望得到他人的关注，如果别人不在意你，是不是会失落？仔细回忆了一下，确实是的，就像之前江江去玩的时候没有喊自己，就觉得有些失落了。亮亮说，归根结底是要沉下心来，不要高看自己，要学会放平心态，允许一切发生。允许一切发生，这样的心态就是自己目前想要达到的心境。这样想想，就越觉得亮亮实在难得。自己现在在与他交流的过程中不断收获新的内容，终归是站在了别人的肩膀上继续前行，而他却是自己独自走过来的，实属不易。</content></entry><entry><title>Homepage</title><url>/home/</url><categories/><tags/><content type="html"> 这里是 J Song 的博客。2022 年从 University of Wisconsin-Madison 毕业拿到统计学（偏统计遗传学）博士学位，回国到深圳工作，目前在 WeGene 搬砖。后面要加强一下对生信技术和 AI 算法的学习。平时上班之余看看书，撸撸铁，打打拳，和朋友在福田和南山区觅食，如果有很好吃的店也完全不介意更远一点。深圳的图书馆借阅系统真的很不错，安利一下。原神玩家，偶尔玩玩王者，近期要入坑崩铁了。</content></entry><entry><title>反脆弱 从不确定性中获益</title><url>/post/2024-03-22-fancuiruo/</url><categories><category>读书笔记</category><category>经济</category></categories><tags><tag>塔勒布</tag><tag>美国</tag></tags><content type="html"> 一些摘录：
易碎的反义词实在最糟的情况下还能安然无恙。
由于社会往往会从复杂性中受益，逐渐积累起越来越“尖端”的精密机制，社会的专业化程度越来越强，但恰恰是这样，社会也变得更加脆弱和更易崩溃。考古学家约瑟夫-泰恩特就对这一理念进行了出色且令人信服的阐述。
古希腊文中缺少“蓝色”一词的事实解释了为什么荷马会反复使用“酒暗色的大海”这种对读者（包括我）来说令人费解的词汇。
英国前首相威廉-格莱斯顿
米特拉达梯式解毒法：当人们不断地接受小剂量的某种物质，随着时间的推移，对额外的或更大剂量的同类物质逐步产生免疫力的结果。
感觉有些类似于健身增肌的过程。增肌也是通过发力撕裂肌肉，身体在修复肌肉的过程中为其提供额外的蛋白质，从而在修复过程中肌肉得到增长。
系统可能需要一些压力和刺激，人们可能会在某一个领域中体会到这一观点，但在其他领域却全然忽略了。所以，我们可以看到我们思维的领域依赖性，所谓“领域”就是某一类别的活动。有些人可以在某一个领域，比如医疗领域，很好地理解某一想法，但在另一个领域，比如社会、经济、生活领域，却未必能理解同一个想法。或者他们虽然在课堂上理解了，但在更为复杂的社会大课堂中却未能理解。不知道为什么，人类总是无法脱离他们通常熟悉的环境来理解事物。
知识分子往往关注的是随机性（脆弱性）带来的负面反应，而非正面反应（反脆弱性）。这不仅仅发生在心理学领域，它随处可见。
这与金融学中人们的损失厌恶特征相类似
创新和成熟源自最初的创新必要性，但却超越了满足这种必要性的状态（即最初发明或发明尝试带来的意外副作用）
现代人却仍试图依赖舒适、安全和可预测的环境进行创新，而不能接受“必要性确实是发明之母”的理念。
长途飞行后最好去健身房锻炼以消除疲劳，而不是坐下来休息。此外，还有一个众所周知的小伎俩，如果你急着要完成某事，不妨将其交给办公室里任务最繁忙的（或第二繁忙的）那个人去做。大多数人的空闲时间都会被浪费掉，因为空闲时间会让他们无所事事、懒惰、无心向学，而一旦他们忙起来，他们往往会在其他任务上也更为积极。过度反应在这里再次显现。
让我们回到创新的驱动力上：从挫折中产生的强于常人的动力和意志力也是额外的能力，与储备的额外食物无异。
挫折能带来的作用，要么使人消沉，要么使人越挫越勇。似乎没有平衡选项—单纯从挫折中恢复过来而不做任何改变。或者可以说，能够从挫折中恢复过来的人，就已 …</content></entry><entry><title>linux 命令学习</title><url>/post/2024-02-26-linux-command-learning/</url><categories><category>技术文章</category><category>编程</category></categories><tags><tag>linux</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  新建xueke.txt的文件
vi xueke.txt touch xueke.txt 去重 uniq
文件的压缩和解压
tar -xf xueke.tar #tar格式解压 tar -cf xueke.tar *.fa #打包成tar格式 gunzip xueke.fa.gz #gz格式解压 gzip xueke.fa #压缩成gz格式 任务管理
top # 显示进程信息 top -c	# 显示完整命令 top -b # 以批处理模式显示程序信息 htop	# 查看CPU，内存的使用情况 kill 12345 # 杀死进程 kill -9 123456 # 彻底杀死进程 文件查找
#将当前目录及其子目录下所有文件后缀为 .c 的文件列出来: find . -name &amp;#34;*.c&amp;#34; #搜索 etc 目录下所有以 sh 开头的文件 locate /etc/sh #忽略大小写搜索当前用户目录下所有以 r 开头的文件 locate -i ~/r # fastp文件的绝对路径	which fastp #案例一：搜索Data目录下以点fna结尾的文件； find ../Data -name *.fna #案例二：搜索系统中最近5分钟内编辑过的文件； find / -amin 5 #案例三：查找大于100M的文件； find ./ -size 100M 案例四：按照文件类型搜索； find ./ -type 文件类型 c 的档案 d: 目录 b: 区块装置档案 ， p: 具名贮列 f: 一般档案 l: 符号连结 s: socket #案例五：搜索文件，直接处理； find ./temp/ -name *.fna -exec rm &amp;#39;{}&amp;#39; \; grep
#案例一：统计fasta文件中序列的条数； grep -c &amp;#34;&amp;gt;&amp;#34; gene.ffn #案例二：输出满足条件的序列； grep -A &amp;#34;3 gi 29732 34486&amp;#34; lastz.axt #案例三：筛选出不满足条件的内容； ps -fx | grep -v &amp;#34;S&amp;#34; sed
#案例一：输出固定的行 sed -n &amp;#39;1307p&amp;#39; seq.fna #输出文件第1307行； sed -n &amp;#39;100,200&amp;#39; …  ]]></content></entry><entry><title>刀锋</title><url>/post/2024-02-26-daofeng/</url><categories><category>读书笔记</category><category>小说</category></categories><tags><tag>毛姆</tag><tag>英国</tag></tags><content type="html"> 读书时代，有朋友告诉我说某某同学曾说过他最喜欢的作家是毛姆。那时候自己还很少阅读国外作家的文学作品，而那个某某同学在我的印象里是一个有些圆滑和精明的青年。谈得上“最喜欢的作家”的，总要有一定的阅读量，阅读过不同作家的不同作品，才会对风格有所偏好，才会有“最喜欢”的作家。某某同学竟然是一个喜欢读文学作品的人，这与我对他的印象有些微不同，因而那时起，毛姆这个名字在我这里留下了印象。
后来读了毛姆的《月亮与六便士》。当然那是很久以前的事了，最近又在重读，里面的情节对我已然很陌生了，就如同从未读过。不过印象中这本书让我看到了很不一样的人，很不同的待人接物的特色。仅此而已。当时读文学小说也只停留在对文字的表面，未曾思考过作者为什么这么写，更未曾想要了解过作者是什么样的人。时隔近十年，现在重新开始读毛姆，才发现他的笔下隐隐褒扬的那种人，正是自己最近想要追求的方向。
一些人由于一些机缘或巧合，或早或晚，会开始思考生命的意义是什么，人活着是为了什么，人又该怎样活着。拉里因为朋友的战死而陷入对这种问题的思考中。在身边其他人都被裹挟在时代的浪潮中去追逐物质利益时，他却一门心思想要从书本中获得这种问题的答案；在女友希望他找一份体面的工作（“男人就应该工作啊”）的时候，他笑着表示自己想要 “闲晃”。他安于物质条件的简陋，走遍世界不同的角落，一心一意想要得到精神上的救赎。到最后他在东方找到了自己想要找的人和精神，得以 “顿悟”，秉持本心而安于生活。
在读这本书的时候，很巧的是自己也受到朋友的影响，想要更了解自己，了解人性，了解这个世界，想要弄明白自己想要成为什么样的人，过什么样的生活，搞清楚自己最终想要什么。在看到拉里也在做这样的事，我几乎是迫不及待的追着看拉里都做了什么，他思考了些什么，最终得到的答案又是什么。这个过程中我看到了一个探索不息的灵魂。不过让我有些意外的是，拉里找到的终点是东方哲学，又让我有些遗憾的是，作者并没有详细写拉里找到了什么样的 “人生奥义”。也是啊，这是文学小说，又不是哲学著作。不过拉里要做的事情是明确的，便是 “自我完善”，这不仅是自身的追求，同时，自己这样做，也可以影响身边的其他人，这就很好了。这一点与朋友的所说所为也是共通的。如果是这样，那么不要着急，静下心去阅读，阅读书籍，阅读身边的人和事，观察这个世界，并将自己的所思所想与实际生活相融合，知行合一，真实自由， …</content></entry><entry><title>道德哲学</title><url>/post/2024-02-26-daodezhexue/</url><categories><category>读书笔记</category><category>哲学</category></categories><tags/><content type="html"></content></entry><entry><title>讲给大家的中国历史 1</title><url>/post/2024-02-26-yangzhaolishi1/</url><categories><category>读书笔记</category><category>历史</category></categories><tags><tag>中国台湾</tag><tag>杨照</tag></tags><content type="html"> 这是真正意义上第一本自己一气呵成读完且看得津津有味的历史书。
一直以来崇尚自然科学的自己，虽然觉得人文历史的知识可以作为很好的谈资，但也仅此而已。遇到的很喜爱历史的人，除了听他们讲故事的时候能够侃侃而谈，平时也不觉得他们与其他人有什么分别，因而对于历史，自己一直处于想要学习但又总是学不进去的状态，一方面是因为自己这样的看法，另一方面也是觉得现在的历史书籍很难啃。直到遇到了这一套书。
相比于那些只是简单列述历史上的人物、事件的记账式历史书，这套书则从因果推理的角度徐徐展开讲述了历史、考古、人类学等学科在做什么事情，为什么要做这些事情，做了这些事情得到了什么结论和推理。这让自己觉得历史不再遥远，不再是空洞而客观的，而是与自己息息相关，自己可以身临其境去思考和感受的事情。
当然，学习历史一种更高的层次，是只读史实，只看客观记载不看推理和评判，而所有的推理、总结、归纳，要通过个人独立的思考来完成。这是最理想的状态。只不过自己距离这种状态还差得很远，至少我觉得具备初步的历史基底，再来进行更高层次的思考，会更实际一些。
关于本书的具体内容，夏的夯土技术，商的鬼神恐吓精神统治以及奠基文化，周以人为本以天为道德规则的文化，使得夏商周这三国不再虚无缥缈只是个名字，而变得有血有肉，姿态丰满起来。
原来自己不是不喜欢历史，而是没有找到正确的了解历史的切入点和角度。很感谢这本书让自己见到了历史学习很吸引人的一点。</content></entry><entry><title>局外人</title><url>/post/2024-02-26-juwairen/</url><categories><category>读书笔记</category><category>小说</category></categories><tags><tag>加缪</tag><tag>法国</tag></tags><content type="html"> 荒诞的世界里，其他人与自己无关，甚至自己也与自己无关。
主人公默尔索是一个普普通通的小职员，生活平淡。因为自己没有足够的时间精力照顾母亲，母亲与自己一起生活也并不快乐，所以把母亲送到养老院生活。母亲在养老院去世，他去接母亲的遗体下葬，相比于其他人，作为亲生儿子的他表现得平静而抽离。由于一起偶然性的突发事件，他杀了一个人被捕入狱。作为旁观者的我们可以清楚地看到他并非预谋刻意杀人，原本应轻判。然而在法庭审判过程中，对方的律师揪住他将母亲送去养老院生活，并且在其去世时无动于衷这一点大做文章，痛斥他泯灭人性，因此这次“预谋杀人”应当判其死刑。对方律师那样义愤填膺，似乎自己是正义与善良的代言人，要来制裁这个不孝不仁的恶徒。默尔索想要说明真实情况并非如此，却没有任何人在意他想说什么，甚至是为他辩护的律师都要求他不要说话。在整个司法系统里，被告却成了局外人，从法官到律师再到听众，似乎都成了舞台上的演员，上演一幕恢弘的戏剧，他们只凭自己的臆想来表演，却从未静下来仔细听一听主人公的心声。最终人民的“正义”判了默尔索死刑。故事终结于默尔索在死刑前的自我独白。
整本书给我的感觉像是在经历一场暴风雨。从暴风雨来临之前的平静与压抑——对默尔索日常生活的描绘，母亲的去世，和情人的旖旎，到暴风雨初临——被卷入朋友的事件中，错失杀人，被捕入狱，而后是暴风雨最猛烈的时候——对默尔索进行审判的前前后后，最终暴风雨归于平息，剩下的却是一片黑暗——死刑前的痛苦与启示。读前半段是自己还在疑惑为什么这部小说如此被盛誉，读到后面越来越叹服。原本以为标题中的局外人是指默尔索的处事风格。从他日常对朋友聊天时的回应来看，他并不愿意表达太多个人观点，并不想参与到他人做决策的过程中，或许是他内心就是一个不去评判他人的人，也或许他不想左右他人做决定。从这个意义上来说，他是他人生活的局外人。然而剧情发展到后面，他对发生在自己身上的事情——法庭审判——竟然也变成了局外人，何其讽刺。对默尔索对朋友及母亲的情感方面，我们无从指摘，每个人有每个人的性格，他或许不会像部分人那样感情充沛，但他是个安分守己的人，也谈不上冷血无情。但他在司法程序中的经历却让人发现司法系统的荒谬。不局限于司法系统，在公众聚光灯下发生的一切，演出的色彩非常浓重。这一点放到当下今天也依然存在。网络平台上你所看到的义愤填膺，与真实世界中这个人的实际举动，是否一致？ …</content></entry><entry><title>老人与海</title><url>/post/2024-02-26-laorenyuhai/</url><categories><category>读书笔记</category><category>小说</category></categories><tags><tag>海明威</tag><tag>美国</tag></tags><content type="html"> 一本短短的书，愣是拖了一周才看完。最看不得的就是年迈的人受苦的样子，在现实中是这样，读到这样的书也是这样。唉。 人的意志力究竟极限在哪里。圣地亚哥独自一人在海上与大鱼僵持了三天，又在归程与鲨鱼搏斗了半日，中间只吃了一些鱼肉，还一直用肩膀抵着勾索。只是这样想想便觉得，即使是强壮的的小伙子也未必坚持得了这么久。支撑他坚持这么久的，必然不全是他的体质（书中提到圣地亚哥是消瘦憔悴的），而是他丰富的捕鱼经验和强大的精神意志。他不盲目乐观，却有极强的信念与意志，奋力坚持的同时还能够保持清醒和理智，知道自己该做什么，更知道自己想做什么。他不是圣人，他感受得到自己的力不从心，也想要得到帮助，然而他不怨天尤人，相反，他着眼当下，活在当下，并保持希望。 然而更震撼我的，是他筋疲力尽却只带回了一副鱼骨后，和男孩的对话。在付出了自己所有的努力后却没有得到期望的结果，他还是没有被打垮，还是没有被打垮。他说，“什么也没有（把我打垮），只怪我出海太远了。” 这件事有打击到他吗？有的。但是这样的感觉只有暂时。他依然保持希望，依然坚定且平和。失败不可怕，可怕的是被失败打垮而失去了相信自己的能力。这就来了那句最著名的，一个人可以被毁灭，但不能被打败。 跳出来看，能够写出这样作品的海明威，更加令人尊敬。一字一句都慢慢凝聚了深重的精神力量</content></entry><entry><title>野性的呼唤</title><url>/post/2024-02-26-yexingdehuhuan/</url><categories><category>读书笔记</category><category>小说</category></categories><tags><tag>美国</tag><tag>杰克·伦敦</tag></tags><content type="html"> 生存，生命，人性，兽性。
巴克的经历与寻常人的生活经历何其相似。
小时候在象牙塔中被驯化为一个 “文明人”，彬彬有礼的举止，被人 “尊重” 地对待，过着安逸的生活，拥有着貌似尊崇的人格。这样的环境是一种美妙的幻象，你所得到的种种并不是自己赢得的，而是你所处的环境本身的 “规则”。在这样的规则下，人们不会产生斗争意志与生存意识，而只会满足于现状。
踏入社会之后，遇到形形色色的人，见到了这个世界上的种种恶意，尝到生活的苦头，想要在这个残酷的世界中生存下去就必须学会适应环境，懂得保护自己，增强自己的力量，靠自己的力量和智慧赢取地位，挣脱文明的枷锁，获得自由的力量与意志。这个过程是痛苦的，没有压迫就没有反抗。也正是在这个过程中，人们会第一次开始明白生命的珍贵与意义，明白怎样才是活着，怎样是真正的活着。在这之前，没有人告诉过巴克这个世界的残酷，事实上，或许就算有人告诉了他这个世界还有这样的一面，巴克也很难感同身受。一切经验教训会迫使一个人迅速成长，除非他选择逃避与无视，否则，在直击了这样复杂的世界，只有吸取到教训并且改变自己的人才能真正活下去，才能活得越来越好，活出生命的热烈，热烈到忘记生命本身。
然而，再强的人还是会遇到生死困境，而此时，一种比生命更加珍贵的东西出现了，那就是爱。巴克在野性被唤醒的同时，依然有着爱的力量。这种力量超越自己的体能极限，超越了生命本身。所以野性与爱并不矛盾，一个深沉、精明、老练成熟的人，同时也可以是一个拥有爱和信任的能力的人，对于自己所爱的人他们毫无保留，对于外部世界他们能够很好的驾驭。这是我一直很佩服的一种人。
尼采曾说，“不愿渴死的人，必须懂得从一切杯子里痛饮。在世人中间要保持清洁的人，必须懂得用脏水也可以洗身。” 愿将来自己在历尽千帆后仍然不失本心，内心满盈爱与温柔的力量。</content></entry><entry><title>月亮与六便士</title><url>/post/2024-02-26-yueliangyuliubianshi/</url><categories><category>读书笔记</category><category>小说</category></categories><tags><tag>毛姆</tag><tag>英国</tag></tags><content type="html"> 时隔近十年，重读《月亮与六便士》。
上次读这本书还是在读书时代，到现在完全不记得有什么情节，只隐隐约约留有一个印象，觉得这本书与之前读到的小说很不一样。现在再重新翻开来看，果然如同从来没有读过一样&amp;hellip;&amp;hellip;事实证明不做读书笔记，不进行思考与联想，以前看过的书学过的知识就像从未接触过一样了无痕迹，实属浪费。
在重读这本书之前，自己刚看完《刀锋》。毕竟是作者最后一部作品，在文字火候上要比这本书确实成熟不少。刚看了开头几页就对其中一些措辞与表达有些反感，不过因为自己了解后面的内容有值得阅读的闪光点，才耐着性子继续看下去。果然在后面的章节里看到了自己想要看到的内容。联系《刀锋》与这本书，作者表现出了他一贯的猎奇性格——只有特立独行的人才入得了他的眼。现实生活中很少有人像思特里克兰德这样完全不在乎其他人对他的看法，他不在乎某一个人对他的评价，也更加不在乎一群人对他的评价，不在乎负面的评价，更不在乎正面的评价。他知道自己内心想要做什么，他 “只能画画”，对他来说，只有画画才是真正地活着。我不曾有过这样强烈的感觉想要做哪一件事，有些难以想象这是什么样的感觉，为什么会有这种感觉，为什么是画画而不是别的事情。说实话有些羡慕。不过，虽然没有像这样很具体的事情想要追求，但我最近想要做的事情倒是很明确——读书，思考，写作。这样的事，放到眼下其他群体里面，当不熟的人问我，哎你平时喜欢做什么，有什么爱好吗，我这样的回答总显得有些无聊。不过，我自己不觉得无聊便好，而且相反，这是自己认为在现在这个阶段最有意义的事情。所以，自己也算是在像思特里克兰德这样的状态靠拢吧~
人性的复杂总让我啧啧称奇。“卑鄙与伟大，恶毒与善良，仇恨与热爱是可以互不排斥地并存在同一颗心里的。” 毛姆的这两本书都在诠释这句话。了解到这一点也是人成长中关键的一步。小时候的非黑即白，变成长大后明白的很多灰色地带。而在复杂的人性中，在这个由复杂的人性交织而成的更复杂的社会中，如果不能找到自己生活的目标、自己的价值观念，便只能在社会的浪涛中随波逐流了。
当然啦，尽信书不如无书。繁多的书籍大部分，或者说几乎所有的书都带有作者本身的价值观。在阅读的过程中多思考，多问一些为什么，多问一些自己是如何看待这样的事情，把这些想法记录下来，一点点积累。量变引发质变，期待下一次顿悟。</content></entry><entry><title>搭建自己的博客</title><url>/post/2024-02-22-blog-buiding/</url><categories><category>技术文章</category><category>网络</category></categories><tags/><content type="html"><![CDATA[  这里是我自己建立这个博客小站的一些经验。从零开始摸索，前期尝试了几种搭建网站的方法，觉得还是用 blogdown 比较新手友好，在这里推荐给大家。 blogdown 是 谢益辉 为搭建和维护个人博客网站所写的一个 R 包，感兴趣的童鞋还可以去参观一下大神的个人博客。以下内容主要参考庄亮亮的 帖子 。
需要安装: R studio ：在这里面写代码进行网页创建的具体操作
GitHub desktop ：在本地创建网站相关文件之后， 需要 push 到 GitHub 上进行网站部署。用 GitHub desktop 比较方便
Git Hugo ：也可在 Rstudio 中安装 blogdown 包之后用blogdown:install_hugo()下载
R packages:blogdown 网页搭建 在 R studio 里面新建一个 project（也可以不建，但是用 project 来管理比较方便）。用 install.packages('blogdown') 安装好 blogdown 包之后，用 blogdown::build_site() 创建网站所需要的基本框架文件。如果有自己比较喜欢的主题风格，可以把主题包下载到 themes 目录下面，然后用 blogdown::build_site(theme = themes/&lt;theme folder&gt;) 进行网站创建。有关主题的使用在 blogdown 的网页上有详细介绍。
创建日志 在 R studio 中用 blogdown::new_post() 可以创建新的日志文件。文件会以一个文件夹的形式进行创建，文件夹中包含 index.md文件，之后就可以在这个文件中进行日志内容的编辑。创建的时候可以输入标题名称，但是标题中包含的中文字符貌似不会在文件夹名称中显示。所以一般我的文件夹名称会使用英文名，之后在 index.md 文件中再修改成中文 title。
字体更改 一般主题包中会有自带的字体设置文件，位置在主题包文件夹中的 static/css/ 文件夹中。不过通常这些主题包会进行更新，如果在本地修改过这个文件夹中的内容，后面想要使用更新后的主题包时就需要重新修改，会比较麻烦。因此另一个做法是在主目录下的 static 文件夹中创建 static/css/*.css 文件，这个文件夹的优先级会高于 theme 文件架中的 .css 文件。更改字体可以在 font.css 文件中进行更改。
分栏 在主目录下的 config.yaml 文件中进行页面分栏的设置。我是把页面分成 Home, Tech, Post 等几页，所以在 config.yaml 文件中添加下面一段内容：
menu: main: - identifier: search name: 🔍search url: search weight: 1 - identifier: home name: Home url: / weight: 2 - identifier: posts name: Post url: /post/ weight: 3 - identifier: tech name: Tech url: /Tech/ weight: 5 - identifier: reading name: Reading url: /Reading/ weight: 6 - identifier: lists name: Lists url: /lists/ weight: 7 - name: About url: /about/ - name: GitHub url: &#39;https://github.com/JennySong924/blogdown-myblog&#39; 页面排版 有关页面排版的内容，例如标题位置、文字边距、字体颜色和大小、目录样式等等都可以在 static/css/custom.css 中进行设置。例如，想要让字数统计靠右对齐，可以这样写：
.stats { text-align: right; } 有关 html 中的各分类器、元素进行了解，可以参考 这里 ，css 样式相关的内容可以参考 这里 。
杂七杂八 行内数学公式在两个 $ 符号外面要用 ` 包起来，例如 $a^2+b^2$ 要这么写： `$a^2+b^2$` 表格内换行可以在行后加 &lt;br&gt;   ]]></content></entry><entry><title>乌合之众</title><url>/post/2024-02-22-wuhezhizhong/</url><categories><category>读书笔记</category><category>心理</category></categories><tags/><content type="html"> 如果说这些天以来有什么书让我真正体会到了读书—思辨—参考—纠正思辨，那就是这本书了。
开始读这本书，为它里面提到的自己之前未曾深思过的问题惊叹，觉得脑海中又一片迷雾被拨开，觉得从前的文革，现在的网络键盘侠，在某种程度上都应和了勒庞的观点，即群众心理具有传染性与一定程度的盲目性，过分听从信仰的支配而没有问问自己内心真正的想法，觉得这些说法解释了很多群体行为的极端性，剖析出了群体心理的很多特质。
然而当我转而去寻找书评，看看其他人的观点时，却发现褒贬不一。最主要的两方面在于，第一，作者本人受到当时的历史环境、社会环境的影响，以及他本身所处阶级的影响，对群众心理的看法过于片面和激进，甚至带有偏见；第二，他没有深入调查，只是以经验主义在夸夸其谈，通篇是表层的想法和个人理论而没有基于深层的根因，已经为后来的社会心理学学术观点所摒弃。我有些惊讶，毕竟自己在阅读时虽然有些段落觉得费解，也在时刻对照书中的观点和现实情况进行反复思考，却没有发现这些问题。一方面也反映出了自己对历史和社会心理的知识匮乏，需要多多进行阅读和思考才行。
一部分读者认为对这本书应当取其精华去其糟粕，认为读过这本书后，应当多多保持个人理性的思考，避免盲目从众，避免成为”乌合之众“中的一员。这为个人不合群的做法提供了支持。然而我觉得这样的做法是有益的，但是事实上这不是这本书最主要的解读。
从网上看到一篇比较合理的解读：https://www.sohu.com/a/158974330_119719
“。。。塔尔德同时代的社会心理学家古斯塔夫·勒庞，则尝试将群体行为解释为大脑的瘫痪；在群体的催眠下，个体变成了无意识冲动的奴隶。“他不再是他自己，而是变成了机器人，不再受其自身意志的引导，”他于1895年这样写道。“孤立时，他或许是一个有教养的个体；在人群中时，他就成了野蛮人……成了一堆沙中的一粒沙，随风的意志而搅动。”
这依然是最流行的暴徒行为理论，但是如今它已被证明是错误的。近年来社会心理学家发现，身处人群中的人们并非完全交出了理性和自我意识，而是根据他们当时与谁在一起来定义自身；他们的社会身份决定了他们的行为。。。从足球观众的团结，到灾难受害者的利他主义，以及革命者的凝聚力，证据如此令人信服地显示出：群体能够具有稳健的心智，并创造亲密的体验。”
群体的行为并非都如勒庞所说，完全不受理性控制，完全愚昧和极端。同时，群 …</content></entry><entry><title>新年伊始</title><url>/post/2024-02-22-newyear2024/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 新年好啊！
今年这个春节过得既快乐又痛苦，亲戚朋友催婚攻势异常猛烈，原来去年是手下留情了。是了，从老美留学回来，时隔 8 年又一次可以回家过春节，重逢的喜悦还是占了上风。现在呢，哥哥姐姐的娃都会打酱油了，甚至弟弟妹妹们也要成家了。老爸老妈表面上看起来神神在在：“我们不催。你看妈妈催你了吗？没有吧~” 是哦，您是没有亲自催，那七大姑八大姨催我的时候您到是别一脸委屈啊。回去之前虽说已经做好了心理准备，想学着别人说的那样，说什么就答应下来，回头溜了就行。没想到还是招架不住，过完年火速溜回了深圳。
好几个同事都没有回家过年，有的也是不想这样回去被念经，有的纯粹是想享受一下独处的时光，错峰回家，还有的因为不想面对一些事情，选择安安静静自己呆着。其实自己也蛮想体验一下过年不回家的感觉，年前试探性问了下老妈，老妈一副离了大谱的语气：“南方人真是奇怪昂。他们过节的观念太淡薄了。咱可不能这样，过节就是要一家团团圆圆地在一起嘛。” 单纯地团圆一下当然开心啦，但是各种束缚太多了。自己过去这三个月又刚好处于一种转型状态，想要摆脱自己身上固有的各种道德束缚，重新认识自己认识世界，正处于一种灵光乍现的畅快之感中，对这种束缚感也就更加敏感了。比如，在长辈家里面别总是一个人窝在房间里，要出来跟长辈聊聊天（聊天的内容大概率是吃穿住行，然后是工作，然后自然而然就到结婚上了，流程高度统一）。不聊天也让长辈好好看看你（毕竟一年都没见着你了）。如果你在长辈面前玩手机玩多了，长辈也会念：“天天抱着手机玩！” 好吧，终于过完年回自己家睡（除夕那几天是在奶奶家住的），还是不应该窝在自己房间里面——老妈会过来喊你：“出来跟爸爸聊聊天呀！”。不喊你的时候偶尔也会时不时来你房间看看你在干嘛，站几秒钟再出去（&amp;amp;hellip;&amp;amp;hellip;)。其实平时虽然在深圳上班，但每天下班后都会给家里打个电话。我说：“咱们平时每天都打电话哎老妈，啥时候都能聊啊。” “那能一样吗！现在你人不是在跟前呢嘛？”
&amp;amp;hellip;..
凡此种种。其实从前虽然也觉得不自由，但是从未像今年这样觉得竟然很心累。亲情，以及友情也是一样，这样特殊的感情羁绊，并不是过年过节露个笑脸多聊两句就能改变什么，更多的是日常生活中的联结。我并不喜欢做这样的形式化功夫。我爱我的家人，也很爱热闹，但并不要求自己去满足家人对我的期望，而是更忠于自己喜欢做的事情。我更愿 …</content></entry><entry><title>艾蒂日记</title><url>/post/2024-01-02-aidiriji/</url><categories><category>读书笔记</category><category>人物</category></categories><tags/><content type="html"> 这本书是艾蒂-希勒苏姆的日记及信件，描绘了她1942-1943年前后的生活和思考，以及后来作为犹太人被带到韦特斯博克之后的境遇。原本没有中译本，受朋友之托将这本书翻译了一遍，也因此通读了一遍。
在写这些日记和信件的时候，艾蒂只有22-23岁左右。然而这些文字却闪耀出超越了她年龄的超然以及她内心的富足。作为历史后来者的我们，回头看到这段历史时，尚且无法做到这样超过。身处其中的艾蒂却能够一边经受身体上的折磨，一边却又拥有着自由而博爱的灵魂。很佩服这个小姑娘，发自内心地佩服她。虽然她因为纳粹的迫害而英年早逝，虽然她的遭遇很让人心痛，但，从某些方面来说，她又是幸运的，又或者说，她幸运之处也是因她自身的光芒而带来的。
有自己所爱的人，有亲密的朋友，有亲爱的家人，勇敢，平和，理性，客观，这样的人性光辉闪耀在历史长河里，而今能够读到这样的思想，也是我的幸运。</content></entry><entry><title>爱的艺术</title><url>/post/2024-01-02-aideyishu/</url><categories><category>读书笔记</category><category>心理</category></categories><tags/><content type="html"> 强烈推荐《爱的艺术》。我看的是李连江的译本，比vx读书中译本要好很多。
爱的力量是强大的。我可能幸运一点，遇到过真正有爱的能力的人，感受过那样的能量辐射，而心生向往。而这本书正如同这样的人的诠释。
真正的爱，是广博的，是自身内心能量内盈后的外溢，是不带有任何目的的，是理性的。感性的爱更多的是短暂的冲动，理性的爱可得以永恒。
我们对自己的不自信，反映的是不是不爱自己，而是不爱他人。如果自己身上的某个特征是自己不喜欢的，那么当这个特征出现在他人身上时，你也会不喜欢。否则，若你能够接受别人身上出现这样的特质，为什么不能接受自己身上也出现呢？
要培养爱的能力，自律、专注、耐心、重视，对自己保持敏感，避免琐碎的交流，避开不良的社交圈，学会倾听他人</content></entry><entry><title>三体 II</title><url>/post/2024-01-02-santi2/</url><categories><category>读书笔记</category><category>小说</category></categories><tags/><content type="html"> 一部科幻巨著，合上书的那一刻，在脑海中留下的却不是对科技的奇妙幻想，而满满都是人性的印记。与其说这是一部科幻作品，不如说是一部社会学作品。
群体人性的丑恶表露无疑。
他们把期望强加到别人身上，而当这样的期望落空时，又反过来责备别人给了希望却又让大家失望。他们在指望着别人时把别人奉为神明，而在失望时把别人弃如草芥。他们信仰的根本不是这个人，而是自己的欲望和执念。
他们创立了面壁计划，给予面壁人无边的、无理的“欺骗性”，却依然站在合理的角度衡量这样的欺骗性是否真的无理，何其矛盾。他们让别人来欺骗自己，但事实上他们是想假装被欺骗，而不是真的被欺骗。他们要求面壁者欺骗他们，但却无法做到对面壁者完全的信任。这就是形式主义。
与之相对的是具有独立思考能力的个体那微小却无比闪耀的光芒。先说章北海。或许在整部小说中，他才是真正的面壁者。在很早的时候他便坚定了自己的信念，不为任何外力所动摇。他也是逃亡主义，但对他而言，逃亡主义只是手段，他的最终目标是保存人类文明的火种。为了实现这个目标，他敢为别人所不敢为之事，可以忍常人所不能忍的寂寞与孤独。并且在最后的最后，他的目标一直都是保存人类的火种，至于这颗种子是不是他自己，不重要，可以是任何人，只要能将人类文明传承下来，就是他所希望的。这样坚定的信念与孤注一掷的做法，超越了一切人性的弱点，是无比广博的胸怀以及最上层的崇高理想。我深深地敬佩他。
罗辑。他的特殊性在于其潜力。他有着把握住三体人命脉的潜力，这种潜力是他自己都未曾发觉的。之所以他发现了黑暗森林法则，也是因为顿悟。事实上，他也只是一个普通人，一个被冠上救世之责的普通人。然而，这样一个普通人，在被世人捧到最高处又摔入最低谷之后，却仍找到新的方法来拯救地球，拯救那些弃他如敝履的乌合之众。他的高尚或许来自于“不得不”，但他还是做到了。最后这个时刻，他终于成为了一名合格的面壁者，一名真正的面壁者，他骗过了三体人、骗过了地球人，而最终也守住了地球。
在其他形形色色人物形象中，有人世间最普通的亲情，有理想中最完美的爱情，有军人的忠诚，有小老百姓的平凡。而社会性不仅存在于人与人之间，甚至可以提升到星球与星球、文明与文明之间，这种丰富的想象令人惊叹。这是一幅宏大的宇宙图景。
予岁月以文明，而非予文明以岁月</content></entry><entry><title>2016-4-1</title><url>/post/2016-04-01-2016-4-1/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 节日快乐~
上一个被摆了一道的愚人节大概是10年前吧，那时候还在上初一。放学的时候被一句话骗到老班那儿，看到吃饭吃得不亦乐乎见到自己冲进来愕然的老班之后幡然醒悟悔不当初又捧腹大笑。一晃眼已经十年啦。
前天向系里递了自己的PhD accept form，唉，自己竟然也走上了女博士的不归路。作为一个恋家症晚期的人这个决定其实做的很艰难。总是这样，拿不定主意的事情总爱先做着再说，美其名曰行为影响思想做了才知道，到头来想逃的还是没逃掉，看起来似乎光明的路自己也只好苦笑着接受。 好吧，这也许是我这种走一步看一步顺其自然的人能走出的最幸运的路吧。祝福自己。
身边的伙伴们大都在跟千万求职大军做不懈的斗争，自己这样隔岸观火偶尔才能良心发现有点罪恶感。当初选择申请大概也是头疼找工作，嗯。所以看着他们隔三差五要准备一个interview，晚上做足了准备工作再花上一个小时做一份线上测试，渐渐换下了从前总爱穿的卫衣球裤改穿风衣开衫皮鞋单肩包，有种见证了一代少女走向职场白领的感慨，吾家少女初长成，作为见证人的自己只能长舒一口气接受自己也老大不小的现实。只能欠扁地说一句，自己将来还有几年的时间可以依旧天天卫衣球裤运动鞋还是幸福的。不过大家都要加油啊，不要怕不要慌，走好每一步，愿每个人都能找到自己的归属~
前两天和好朋友聊天，不知不觉扯到感情的问题上来。她认真听了我讲完说，你应该是那种对周围的人比较迟钝的类型。仔细想想蓦然一笑。自己这种性格给人的感觉也许真的是迟钝啊。不过其实很多时候不是感觉不到，而是选择了不回应。为什么不回应？因为觉得自己没有错，或者觉得有些事情不需要解释，说穿了其实是自己没有那种想要别人了解自己的动力。小说看多了就有这种弊端，觉得真正对的人总是可以看穿你的伪装，明白你没有说出口的后半句，明白你的笑容真正的颜色。这种潜意识一直默默支配我，直到这学期遇到一个人。从接触，磨合，到渐渐可以聊一些事情，到真正的谈心，用了一个学期的时间。这个人大概是我见过的最懂得人心，看得最透彻，然而又仍然维持了自己明确的价值观，一种让我望其项背的价值观的人。遇到这样一个感性到极致又理性到极致的人，自己想要靠近一点，再靠近一点，再再近一点，越来越希望自己就成为这样的人，越来越希望说出自己的想法听听她的看法。而就在这个过程里自己发现原来自己说出来，让别人了解自己的想法，原来才是真正快乐的事情。从前自己想要 …</content></entry><entry><title>2015-6-7</title><url>/post/2015-06-07-2015-6-7/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 从麦屯回来半月有余，各种回国感慨也好毕业感慨也好到现在觉得酝酿得有点火候，就上来写点儿什么备忘吧，将来回头看看，就像现在看看过去写的东西，应该会有种找回自己遗落的碎片的感觉吧。
很多事情其实是看到别人做之后自己不禁手痒，觉得一直以来自己也想这样做但是一直没有提上日程，如今终于发现有一个人做得很好正合我意也就顺带觉得自己也可以仿照这个成功案例走出自己的一条蹊径。这种心理大概可以写成一本书叫做三分钟热度是怎么炼成的。所以我是想说写这篇日记的另一个原因是受到一个在校生微信公众平台的启发。个人很喜欢这个平台，名字叫做“昌记负食”，是一名叫做陈昌的人大在校生自己创建的，基本定位是“一个宅男的随笔”。平台历史记录里的文章寥寥，所以更是忍不住每篇翻来覆去看无数次，只为了那淡静而隐隐幽默的文字和一种真实平凡又可以处处精彩的生活。从没想过人大的生活可以这样记录，从没想过自己可以这样与自己对话。所以自己在默默地迅速地称为一个昌粉的同时每天都在一遍遍打开订阅号寻找昌记负食右上角红色的小1.
自己的大四似乎刚刚开始就结束了。不知道朋友们每天都在做些什么总是神出鬼没，每天看一拨拨人或是旅行刷屏或是美食刷屏，自己则刚刚从宅寝状态更改为宅图书馆状态，为了考试每天埋头看几十页书的日子似乎还是在过大三的小生活，然而抬头看看对面扎马尾的小妹妹奋力做高等代数的身影，再低头看看自己耳朵里插个耳机披头散发靠在椅背上转笔看书的悠闲，似乎还是烙上了大四的影子。各种矛盾，所以对于下周就要来的毕业晚会和毕业旅行，怎么都觉得没有做好充分的心理准备。
这两天去参加了R语言会议，受益良多感慨良多的同时越发觉得自己各种小弱。每次对未来总是有各种美好的不理会实际的憧憬，以为已经足够远大，然而接触到新的事情新的朋友后又总是会拨开另一片云雾，很多想法很多可能性一齐涌出来，挠挠头不知道如何抉择了，然后大手一挥——顺其自然吧！我也觉得挺不靠谱的。不过这样也比一无所知的自己来的踏实和满足。未知也是一种踏实？是当你知道你不知道时，你才觉得踏实。觉得自己悬在空中不知该往哪儿去是因为你不知道自己不知道。
回北京之前去看过高中班主任，一个见面必然要损我们于是我们私底下敢各种直呼其名的班主任。简单打过招呼之后他笑眯眯冲我说了一句话，让我一愣之后觉得笑意隐隐又不胜感慨，他说，“嗯，现在像个大人了。上次见面的时候还是个小孩儿，现在确实像个大人了。” …</content></entry><entry><title>2015-4-12</title><url>/post/2015-04-12-2015-4-12/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 翻翻空间里自己的日记，发现上一篇已然是一年前，失笑自己真真是越来越懒无可救药了。身边好多朋友更喜欢拿一本厚厚的日记本一笔一笔书写自己内心独白，而不是在网上发一些无关痛痒平淡如水的日记。确实如此，有些话只能自己对自己说，自然就只能写到日记本而不是这里。然而对我而言，总有一些心情想要与你们倾吐，在身边没有你们的日子里，也只有这样能让你们知道我现在过得如何，也让我知道你们是不是也曾有过与我相似的经历。这样交换心情，是不是有种我与你同在的微醺感呢？
下个月的这个时候，自己大概在各种收拾行李准备回家了。回家，从高中开始这个字眼渐渐变得色彩浓重，从高中的半个月回一次家，到大学几个月回一次，再到现在一年回去一次，想想也觉得恍如隔世。那天跟朋友聊起各自家里过生日的习俗，突然觉得记忆好遥远，才惊觉自己已经忘记有多少个生日没有跟老爸老妈一起过了。高中还会和舍友一起庆祝一下，越长大渐渐演变成连自己的生日都忘记，想起来之后笑笑去买块小蛋糕犒劳自己一下，然后马上抛之脑后。不禁想念长辈们过生日时全家人热热闹闹去酒店或在家里好好吃一顿大餐的日子，那时还会觉得不喜欢凑热闹，现在却是想热闹一下都得挑日子啦。
下午闲着没事一时兴起想重新看看十八岁的天空，跟小时候看时的心情却又很大不同了。自己一路走来，虽然没有他人那样精彩，却也因此养成现在这样的心境和性子，衡量得失，也就不去羡慕别人灿烂的高中生活啦。到现在为止，那些自己讨厌的，喜欢的，佩服的，敬畏的人，哪怕是交浅不曾言深，也都给我上了扎扎实实的一课。总是想，如果早一点遇上他们多好，那样大学四年又会变得很不一样，那样现在的自己一定是更好的自己。不过好吧，现在这样已经足够好了，这样的满足已经一点点渗到笑容里，抹不去啦。
总觉得表面上看上去随和亲近的人，内心里通常都会有某种执念。我看上去似乎没那么随和亲近，所以内心大概。。有很多执念，呵呵。这世界上有两种人，一种属于交际花，对每个人亲近对每个人友好，别人猜不透这个人心里想什么，跟他聊天觉得气氛很轻松愉快不会冷场，但无论聊多少次都不会聊到一些更深的话题。还有一种人，当然，对身边的人也会亲近友好，然而你却可以感觉到这个人对自己的密友和对普通朋友的情绪变化明显不同，一旦找到一个志同道合臭味相投的朋友就会迅速现出原形。我曾经以为这两种人之中，只有第二种属于心中有明显的爱恨喜憎，最近有些明白其实所有人都会有，只不过第一 …</content></entry><entry><title>[转]主成分分析和因子分析十不同</title><url>/post/2014-05-25-/</url><categories><category>技术文章</category><category>统计</category></categories><tags/><content type="html"> 主成分分析和因子分析无论从算法上还是应用上都有着比较相似之处，本文结合以往资料以及自己的理解总结了以下十大不同之处，适合初学者学习之用。
1. 原理不同 主成分分析基本原理：利用降维（线性变换)的思想，在损失很少信息的前提下把多个指标转化为几个不相关的综合指标（主成分),即每个主成分都是原始变量的线性组合,且各个主成分之间互不相关,使得主成分比原始变量具有某些更优越的性能（主成分必须保留原始变量90%以上的信息），从而达到简化系统结构，抓住问题实质的目的。
因子分析基本原理：利用降维的思想，由研究原始变量相关矩阵内部的依赖关系出发，把一些具有错综复杂关系的变量表示成少数的公共因子和仅对某一个变量有作用的特殊因子线性组合而成。就是要从数据中提取对变量起解释作用的少数公共因子（因子分析是主成分的推广，相对于主成分分析，更倾向于描述原始变量之间的相关关系）
2. 线性表示方向不同 因子分析是把变量表示成各公因子的线性组合；而主成分分析中则是把主成分表示成各变量的线性组合。
3. 假设条件不同 主成分分析：不需要有假设(assumptions),
因子分析：需要一些假设。因子分析的假设包括：各个共同因子之间不相关，特殊因子（specificfactor）之间也不相关，共同因子和特殊因子之间也不相关。
4. 求解方法不同 求解主成分的方法：从协方差阵出发（协方差阵已知），从相关阵出发（相关阵R已知），采用的方法只有主成分法。 （实际研究中，总体协方差阵与相关阵是未知的，必须通过样本数据来估计） 注意事项：由协方差阵出发与由相关阵出发求解主成分所得结果不一致时，要恰当的选取某一种方法；一般当变量单位相同或者变量在同一数量等级的情况下，可以直接采用协方差阵进行计算；对于度量单位不同的指标或是取值范围彼此差异非常大的指标，应考虑将数据标准化，再由协方差阵求主成分；实际应用中应该尽可能的避免标准化，因为在标准化的过程中会抹杀一部分原本刻画变量之间离散程度差异的信息。此外，最理想的情况是主成分分析前的变量之间相关性高，且变量之间不存在多重共线性问题(会出现最小特征根接近0的情况)；
求解因子载荷的方法：主成分法，主轴因子法，极大似然法，最小二乘法，a因子提取法。
5. 主成分和因子的变化不同 主成分分析：当给定的协方差矩阵或者相关矩阵的特征值唯一时，主成分一般是固定的独特的；
因子分 …</content></entry><entry><title>2014-5-25</title><url>/post/2014-05-25-2014-5-25/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 邮箱，写信，发信人，题目，加附件，发送
盯着屏幕上的“发送成功”，有种如释重负和忐忑不安交织的轻松。连续多少个晚上在新开的一家果茶厅一个人蹭到12点钟才摸回宿舍，周围逐渐吵闹起来又安静下去的嘈杂声，柜台时不时碎冰的嗡鸣声，还有幸听到服务员的朋友去打几声手鼓，循环播放的那几首歌渐渐也叫得上名字，偶尔还会听到自己最喜欢的歌，一阵欣喜
自己这个懒人，终于也被逼到了这份儿上，也算是不简单了。之后再进行修改，也不会像从无到有这个过程那么辛苦了吧。
哥们儿说，有些人虽然和自己一样，在这个阶段也曾懵懂也曾迷茫，但是他们从未停下奔跑的脚步，直到现在他们已经把我们甩在身后，已经有了一片更广阔的天空。那样的坚持我确实很佩服。我这个人最大的特点就是懒，懒得说话，懒得努力，懒得思考，懒得为日后精打细算，总是走一步看一步，有什么做什么，不羡慕那些厉害的人，也就没什么动力去追求。对我自己而言，日子只要过得像一杯摩卡咖啡一样优雅文艺静谧充实就好，只要自己有可以随时倾诉的人，只要自己能给身边的人带来快乐就好。事业，学业，我该做的我会做好，多余的事情热情不大。我想如果不是不想让亲人失望，如果不是想要带给亲人更好的生活，我一定会是一个平平淡淡的人。好吧，其实现在也是一个平平淡淡的人。
前些日子有个朋友失恋，跟他没有那么熟，也就随意问了几句，却被他的想法深深感动了。那是一个自由的灵魂，一个洒脱的梦想，一片坦然的心情。那种感觉，似乎是我一直想要追求得到的状态，第一次从心底真正羡慕一个人。
我会很重视一个人的思想性格。20余年过来，人总该长大，总不能一直是小孩子。孩子般的真诚和坦率，善良和简单应该保留，但也该对自己所经历的事有自己的想法和教训。一个人的成熟，更多的不是体现在外表，而该是思想。没有思想深度的人，那不叫做单纯，那叫傻。所以如果能遇到睿智而成熟的人成为朋友，那是我之幸。当然，睿智不同于深沉，成熟不同于腹黑。阳光，稳重，幽默，成熟，这是现在的我最想变成的样子。
所以自己也就经常各种感慨啦。我喜欢跟朋友一聊一整晚的感觉，喜欢探讨各种感性理性的问题，聊哲学聊文艺聊理想聊生活聊现在聊未来，那种经历相似的认同感，是我最喜欢的感觉。是的，我这人平时话不多，但是如果有一个人愿意坐下来听我讲，也讲自己，就会发现一些事情了。这个过程，要比完成一篇论文，完成一学期的学业，完成各种工作任务，都要来的深刻和感动。
我想， …</content></entry><entry><title>转自《读者》-- 浦东机场送别的那一刻</title><url>/post/2014-04-02-duzhe/</url><categories><category>读书笔记</category><category>摘抄</category></categories><tags><tag>亲情</tag></tags><content type="html"> 在机场，每天都上演着不同的故事，或是亲人久别重逢的喜悦，或是离别的依依不舍。即使在平静的面容下面，也经常隐藏着不一样的惊心动魄。
那天，17岁的女孩将出国，家中四位至亲一起送她到浦东国际机场。天空阴沉，细雨霏霏。行李六大包，做长辈的都舍不得让那孩子自己拎到托运柜台，但所有的人都明白，到加州转机时，这六件沉重的行李，将不得不由这个单薄的女孩子独自一人连拉带拽，运到另一个托运柜台，随她转机去纽约。
在候机大厅等候的这两个小时，对孩子的父母来说，可能是一生中最漫长、焦虑和英雄气短的两个小时，空气中充满了小心翼翼的僵持感。孩子的妈妈一直缄默不语，只有爸爸和女儿间或交谈几句，说的也是说过几百遍的话：“事到如今，已经来不及后悔。”
“我从来没有后悔过。”
“都准备好了？没落下啥东西？”
“没落下，连那套理发推剪都带上了。老爸，你还不相信你女儿的适应能力？”
随后，我留心到一个细节：这孩子通过登机通道时，就没有回一下头。
这是一场注定不对等的目送，离去的人满怀憧憬，送行的人失魂落魄又强装镇定。我目睹那个父亲默默地拥抱妻子——中国人，也只有在这等“生离”的当口，才懂得用身体语言安慰他人吧。我听到他反复说：“她连理发都会了，你还担心什么？据说中国学生会炒一大碗蛋炒饭，就能在美国把来自五湖四海的留学生都hold住。”
妻子破涕为笑：“看看你的头发，你女儿这手艺，能算出师了吗？”
我这才注意到那位父亲，一身儒雅装扮，头发却理得像小兵张嘎——两鬓青白，几乎露出头皮，中间部分的头发却像芦苇一样茂盛，垂下来的刘海还滑稽地攒出一个桃尖。
“看你说的，女儿不拿我这脑袋当冬瓜练手，还能拿谁的脑袋练手？你还说我，看看你这狗啃一样的刘海……”
妻子拨开他的手，嗔道：“你不懂，这种犬牙交错式的刘海是今年的大热门，你没有翻过时尚杂志呀？T台上的名模，都是花了500美元才剪出这种调皮的效果。”
一语未了，做妈妈的忽然开始沿着候机大厅的落地窗奔跑，原来她看见停机坪的那头，摆渡车已经在下客，她想离得稍近点儿，看着她的孩子登机，看看她有没有回头张望。
果然看到那女孩子，登机时她开始犹豫，甚至往下跑了几级，往这边看。当妈妈的明知她听不见，仍然拼命敲打玻璃幕墙，几乎引来了保安。然后那孩子似是硬起心肠，迅速钻入飞机，看不见了。
两分钟后，爸爸的手机响了，孩子关机前发的最后一条短信到了，爸爸念给所有在场的家人听：“虽然前程 …</content></entry><entry><title>2014-3-21</title><url>/post/2014-03-21-2014-3-21/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 又一个朋友被伤了心
她哽咽着问我哪里才有爱情
心疼的把她搂在怀里
说不哭不哭我却先红了眼睛
失恋在这城市里到处横行
天使又一再失约从来没降临
让我们保持微笑
给寂寞的人一些依靠
我们要保持微笑
给孤单的人一种心情的拥抱
又一个朋友计划远行
他剪短了头发说要遗忘过去
听着他故作洒脱语气
我知道他去的地方叫做逃避
失恋在这城市里到处横行
天使又一再失约从来没降临
让我们保持微笑
给寂寞的人一些依靠
我们要保持微笑
给孤单的人一种心情的拥抱
身边的人各种分分合合，现在的我似乎对这样的事感触颇多。
一直相信，如果要在喜欢自己和自己喜欢的人之间做一个选择，我一定会选自己喜欢的人。然而见证了朋友的付出和努力，最终却还是擦肩而过，心里竟然比分手的人还要难过。就像自己的信仰被推翻，就像自己明明在向前走，却开始怀疑出口的方向。
为了找到对的人，这样的尝试在所难免。每一段感情都教会我们怎样去表达爱，怎样去关心、包容、理解一个人，怎样相处，怎样让自己变得更好。如同赤脚走在鹅卵石路上，疼痛便是前进的代价。然而这种代价还是值得的。所以，所有的不舍、伤害都是这样的鹅卵石，你可以停下忍忍痛，却不要因此失去了抬头远望的动力。
我还是愿意一直相信下去，就这样，撞到南墙也不回头。无论未来的路布满怎样的荆棘，每一步都是走在当下。兵来将挡水来土掩，不怕苦痛，就能一直走下去了吧~~未来太遥远，想太多，会如同一个漩涡吞噬掉我们的信念与坚定。所以，自己这种头脑简单的驾驭不了这么深远的问题，还是低头看看自己的脚下好了。嘿。
朋友，握手。然后，扬起嘴角，继续向前吧~</content></entry><entry><title>2014-3-3</title><url>/post/2014-03-03-2014-3-3/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 嗯，现在是周一。
原本打算早早睡觉，结果又不得已拖到现在，真没办法。
这样静谧的夜晚，总是容易想起毕淑敏，那些平和温馨而又充满情趣的词句是半点也不记得，但却像亲身跟随她环球旅行一般。
越长大似乎看的书更少了，原本熟悉的作者也似乎模糊了面孔。
高三因为一句 小轩窗，正梳妆 ，突然被这个温柔感性的男人打动了，回去买了一本苏轼全集，尽管到现在也艰难地没有翻完三分之一，尽管后来同样喜欢霸气豪爽的辛弃疾，那些意境已经铭刻在心了。
高二时疯狂的爱上了路遥，捧着一本人生上自习也忍不住偷偷地翻看。夏天靠窗的座位，阳光俏皮而又厚重，铺落在纸页上，翻过手心就能握得住。
高一无比敬仰余先生，只因看青歌赛时对选手的佩服完全被对这位学识渊博的评委的佩服所淹没。看余秋雨的文笔只觉得是世上最大的享受。
小学一心一意膜拜着周先生，虽然那本鲁迅选集翻来覆去看了很多遍也记不住各篇的情节，却莫名的崇拜着，大概那时候自己对不拘一格胆大包天的人用有种英雄所见略同的认同感。
初中嘛，初中却是集中看了不少武侠奇幻小说剧集，估计骨子里汉子的性格就是那时候培养的吧，嗯。
到现在，想要认识周国平先生和王小波，却一直没有实现，不晓得自己的时间都放在了哪里，叹。
嗯，终于知道自己应该做些什么了。</content></entry><entry><title>2014-2-20</title><url>/post/2014-02-20-2014-2-20/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜
我曾以为能够写出“十年生死两茫茫，不思量，自难忘“的苏轼，应当是一个温柔感性、细腻超俗的词人。相比于辛弃疾洒脱豪爽的诗词，苏轼可谓足够温婉了。不过最近读过苏东坡传，彻底颠覆了我心中东坡居士的形象。
青壮年时期的苏轼，感觉就像一个无所畏惧的孩子，想笑便笑，从不勉强自己，从不附庸他人。即使后来乌台诗案后出狱，还是忍不住挥毫笔墨，毫无顾忌，自嘲道无可救药。直到步入中年，有再度得势的机会时，却已心生倦意。看惯了官场的表面溜须拍马暗地里嫉妒成性，这个官场实在不对自己的胃口。而在别人眼中，他的正直也实在不对别人的胃口。后来的再度贬谪也就在意料之中了。
不过莫名的，这样的人生虽然精彩，我却不觉得羡慕</content></entry><entry><title>2014-1-21</title><url>/post/2014-01-21-2014-1-21/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 这两天似乎清晰地触摸到了自己成长的痕迹。
原来，有很多道理自己心里早已如明镜般透彻，只是从未说出口罢了。原来，有很多思想一直根植与自己的脑海中，只是从未揭开上面那一层白纱罢了。自己从小到大最崇拜的人，现在看来也有着很多不可名状的无奈与苦楚。自己，一直在做旁观者的角色。
理性的人是最痛苦的人。他们清晰地看到一件事情不同的两面，却不得不在这两面中舍弃一个，如同斩断自己的半边翅膀一般。然而不是所有人都能够做出真正正确地选择，结果便是悔恨与彷徨。最为彷徨的，不是不知道未来下一步该迈向何方，而是在现实中挣扎，却不曾意识到是哪一步出现了问题，不知道从何改起，不知道未来如何。
要破除一切阻碍，就不得不冲破自己现在的牢笼，去寻找一个崭新的自己，去闯荡一片更辽阔的天空。然而这种事情，并不像小说中那样轻易。既然是牢笼，便有其如此坚固的根源。我想，这种根源，应该是一种叫做“想当然”的物事。“我都这么大了，再去改变已经来不及了。”……”即使我改了，别人就能看得到吗？看得到，就能改变现状吗？“……”我干嘛向现实屈服，我要坚持我的立场我的原则，这样在别人心中，起码我是一个有自我的人啊。“……
是的，每个人都应该有自己的坚持，有自己的原则，有自己的信仰。然而坚持的同义词，是执着，而不是固执。通往理想的道路总是曲折的。在每一个转弯处，我们前进的方向并未正对着我们的理想，但是最后，这样的道路总会引领我们到达终点。在这个社会上总不可能事事都称心如意，这是我们想要一个秩序井然的社会所付出的代价，因此每个人都不得不在某时被迫去做一些自己并不想做的事情。你可以为了当下的痛快，脖子一横，不为瓦全。你也可以选择卧薪尝胆，厚积薄发。
读此种种，发现自己在这么多年里终于也由最初的一腔热血变为冷静理性。然而庆幸的是，我清楚地知道自己的性格，知道自己想要的是哪样的生活哪样的工作，知道自己适合什么不适合什么，然后去避开并不适合自己的事情、活动、职位，去寻找自己喜欢热爱的空间。所以我是幸福的。
淡泊的人顺应规则，聪明的人利用规则。我呢，我这个懒虫就只有”打得过就打，打不过就跑“啦，该做的我会做好，可以不去做的不想做的事情，螚避则避喽。为自己建立一片安宁的港湾，去寻找自己喜欢的事情，音乐，电影，书，心灵。用幸福知足的目光去验证快乐，得到的一定是精神上的富足。
想哭便哭，想笑便笑，活出一个真实的自己。一年前我这么想着，如今终于可以这么做了。</content></entry><entry><title>2013-5-28</title><url>/post/2013-05-28-2013-5-28/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 总觉得想写点什么，但思绪太凌乱太琐碎，反而不知道从何说起~
看《亲爱的安德烈》有点儿不能自拔，一直希望自己也能和什么人这样书信往来，畅谈天下，可惜尝试过n多次，总是没有一个能长久坚持下来，不了了之，好可惜。
有时候觉得自己的视野太过局限，局限在自己的一个小圈子里，看不到外面更大更炫目的世界，亦或者即使看到了也没有去触碰的兴趣和勇气。一方面觉得生活好单调，另一方面又觉得单调都是自找的~~归根结底都是一个懒字惹的祸
不管别人信不信星座这个东西，反正我是有点信的啦，不过不是在于什么星座速配之类，而是一些星座特点，屡屡有躺枪的赶脚。某天偶然看到一篇天秤的解读， 顿时觉得自己就是个被剥了皮煮熟了的虾子，赤果果地被暴露在光天化日下，心里那一点点最最幽深的角落都被刻骨地挖了出来，真爽。
有关“爱国情怀”这种东西，有点儿五味杂陈，估计如果真把我什么想法都说出来，早就进去了。也许是没有走出国门，所以体会不到那种必须用生命去维护的尊严感。不过多少还是有的，比如奥运会啊世乒赛啊，总是盼望中国队完爆其他队伍的。但是像那种个人赛eg.丁俊晖啊什么的，总觉得一点赶脚都没，如果他跟奥沙利文杠上了，我铁定会支持小奥。嗯，应该也跟自己的喜好有很大关系吧。按理说每个中国人在自己国家领土被侵犯的时候，都该义愤填膺恨不得自己冲上去揍他娘的，不过我总在静静地瞧着。外交部总是一副大义凛然的态势，曰中国表示严厉谴责云云。这种感觉就像只打雷不下雨的阴沉天气，于是摇摇头，继续看我的小说去。好吧是我太肤浅，顾忌不到各种世界形势，不过现在的中国真的太需要一股力量来让所有人打起精神了。就像德国的足球赢得冠军，振奋了所有国民一样。
今天才了解，原来美国的本科没有医学专业，想要学医至少要本科毕业才行，顿时眼前一亮，说不定自己也可以去考美国的医学院呢？于是马上度娘一下，我勒个深深的去啊，得先读一年预科学理化生，再加越多越好的社区服务，以及无比惨烈的竞争现状。。。嗯，认真考虑一下，认~真~~考虑~~~~一下。
以上的胡言乱语完全没规律可循，看客们只当茶余饭后的消遣就罢了~</content></entry><entry><title>Changes</title><url>/post/2013-05-19-2013-5-19/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"><![CDATA[  在看Adele的皇家艾尔伯特厅音乐会，有种深凝的感动。这样率性真实的Adele，是我最喜欢的类型
突然觉得自己的喜好比之以前真的改变了很多，或者说宽泛了很多
颜色，蓝&ndash;绿&ndash;紫&ndash;所有浅色+黑色
音乐，阿杜&ndash;SHE&ndash;张韶涵&ndash;林俊杰&ndash;Westlife，streetboys&mdash;Adele
音乐风格，喜欢一个歌星的全部&mdash;喜欢许多歌星的某些&mdash;轻柔明快的&mdash;节奏清晰的&mdash;感情深凝的&mdash;节奏清晰轻柔明快的
电影电视，大陆偶像剧、武侠剧&mdash;-古装电影&mdash;国外电影&mdash;美剧&mdash;古装电视剧
饮料，冰红茶&ndash;冰绿茶&ndash;茉莉蜜茶&ndash;蜂蜜柚子&ndash;烧仙草
鞋子，运动鞋&ndash;板鞋&ndash;有点小跟&ndash;坡跟&ndash;坡高跟【ps，真是人往高处走哎..
理想，科学家&mdash;老师&ndash;大学教授&ndash;一代名“军师”
……
掰着指头数一数，真的改变了很多很多
并非过去喜欢的现在已经舍弃，而是发现了更多更合胃口的东西
人总是在不断发现中得到乐趣嘛
一个人不可能一成不变，而总是以自己的本性为根，不断向更远的远方延伸
这样的变化，说实话，我很喜欢，也有点苦笑
不过反正女大十八变~我这才七变，道行还差远了呢
有些变化是好的，一味沉浸在过去里反而会局限了自己的天空
我喜欢自己的改变，也期待以后的生活会带给我怎样更多的变化
然而无论怎么变，我还是我
还是那个外表沉静内心汉子的小宋童鞋~~
  ]]></content></entry><entry><title>巴菲特的投资组合</title><url>/post/2013-05-01-bafeite/</url><categories><category>读书笔记</category><category>经济</category></categories><tags><tag>经济</tag></tags><content type="html"> 对于股票其实我们并不陌生，身边也不乏炒股的亲人朋友。他们的普遍认同点是，买股票绝对不能“把鸡蛋都放在一个篮子里”，你并不能把握股价的变化情况，如果有所收益那当然好，但是一旦亏损那就得赔上血本了。正所谓要控制风险，就应该广泛撒网，见好就收。
“……人们有一种普遍的心理认同，觉得对待像股票这样高风险的投资活动，应尽可能地分散风险，选购多种不同的股票以降低股价波动带来的利益损失。我们称此为现代证券投资理论，其假设为：投资者是理智的，市场是有效的，风险则以股价的波动来界定，而为一降低风险的途径就是选股的广泛多样化。”
这种在我们大多数人看来就像是公理一样的思想在巴菲特看来却正是我们的失败之处。他要做的正是我们避之不及的，那就是集中投资，这也正是巴菲特的独特之处。他主张的集中投资战略可以简要概括为：选择少数几种可以在长期拉锯战中产生高于平均收益的股票，将你的大部分资本集中在这些股票上，不管股市短期跌升，坚持持股，稳中取胜。换句话说，就是将你的投资集中在产生高于平均业绩的概率最高的几家公司上，时间至少达到5年。
这无疑是对大多数人的思维模式的一个严肃挑战。当然，从本质来讲，我们要想获得最大收益，自然是选择那些平均收益最高的股票投以大多数资金。然而问题在于，我们无法确切地评估哪只股票是这样鹤立鸡群的存在。作为专业炒股专家，巴菲特的经验、眼光、对股市的了解程度，以及他所拥有的信息渠道是我们这些普通的炒股者所无法拥有的，因此尽管我们知道这种方法确实能够获得更大的收益，我们却没有办法去实施，那么就只好分散风险了。但巴菲特告诉了我们股价变化趋势的本质问题，也就是，我们应该从哪里出发去判断一只股票的好坏，并且这样的方法是可以努力做到的。
巴菲特认为，损害或伤害来源于对思想主要要素的错误判断，这四项要素将决定你投资的未来利润，外加不可控制、不可预测的税收及通胀的影响。这四项因素为：
企业长期经济特征是否可以肯定的被给予评估
管理层是否可以肯定地被评估。不仅企业实现其全部潜能的能力可以被评估，而且企业英明地使用其现金流量的能力也可以被评估。
管理层是否可以被充分信赖，保持渠道畅通，使收益得以从企业转入到股民手中而不是被据为己有。
企业的购入价。
股价的涨落当然受到市场行情的影响，但从长远来看，决定其发展趋势的一定是该企业的经营情况。而一个企业的经营业绩的好坏则取决于其管理模式。管理层的能力与管 …</content></entry><entry><title>2013.4.22</title><url>/post/2013-04-22-2013-4-22/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 有多久没有写一篇日志了？反正应该很久了
上一周的时间似乎过得特别慢，慢的像是一个世纪一般，各种各样的事情撒豆子一样铺满了我的日程表，每完成一件事就开始想下一个任务是什么，偶尔有点时间打算复习一下，又被新来的任务填满。每天晚上回到宿舍，所有人都已经睡下了，自己摸摸索索收拾好书包，准备好第二天的课本，把门关上，蹑手蹑脚爬上床躺下。没有时间疲惫，没有时间后悔，只能硬着头皮向前走，一直走，决不后退。
这样的日子还剩一天半，只剩一天半了。不去看堆到假期里的各种论文和申请书，这么想着，心里还是轻松了很多。
再过8个小时，自己还有一门考试，两门课，下午去找指导老师讨论项目，接着又是一门大课，课上还有编辑任务要做，上完课再补上自己没有完成的申请书任务。写完的话&amp;hellip;.如果还没到12点，说不定可以学点托福~
这样的状态，已经持续一周了。回想起来真有点佩服自己~
日子虽然忙碌，但却是我从未感受过的充实与快乐。和小组成员待在一起，从迷茫到绞尽脑汁地想题目改方法，从铺天盖地的资料里奋力去选择有用的信息，摸索着，前进着。虽然辛苦，却心甘情愿。
好困，回去睡觉啦~~~</content></entry><entry><title>【转】1832 年巴黎共和党人起义</title><url>/post/2013-03-17-1832/</url><categories><category>读书笔记</category></categories><tags/><content type="html"> 刚看了电影《悲惨世界》，觉得有必要了解一下一些背景~~ 就去百度了一下贴在下面了~~ ps：电影是部音乐剧，实在太赞了！~
1832年巴黎共和党人起义，又称六月暴动。是法国七月王朝期间一次失敗了的反君主制起义。让•马克西米利安‧拉马克将军的病逝是这次的导火线。起义主要由巴黎支持共和制的贵族青年学生领导，最終在政府军的镇压下失败，估计超过800人被杀。
法国作家维克多•雨果在其巨著《悲惨世界》中详细描绘了此次起义的过程并热情赞美参与起义的学生，使这次起义广为人知。
详情如下：
起义背景 七月王朝建立后，原本尖锐的社会矛盾不但沒有能够解決，反而更加明显。正统派不承认路易-菲利普的合法性，希望可以再次复辟波旁王朝；共和党人则对王权易主而沒有更多的社会变革感到失望，要求实行共和制，建立人人生而自由平等的社会，很多怀着理想主义的青年学生也在此时进行着大大小小的秘密结社和沙龙。
另一方面，当时的法国也面临着严重的社会危机。贫富悬殊加剧，巴黎流民阶层倍增；霍乱疫情在1832年达到高峰，政府处理应对疫潮不力，大量市民因为霍乱而死去
起义前夕的39人宣言等于是宣战宣言 1832年5月22日，国会39名反对派议员（包括共和党人和对奥尔良王朝失望的议员）和前总理雅克•拉菲特会谈之后，決定向他们的选民表一份报告，阐述他们的行为和议会投票取向的正当性。而实际上这份报告是对总理卡西米尔•皮埃尔•佩里埃政府的控告檄文。报告书由六人委员会撰写，于5月28日通过。
报控诉政府反复侵犯自由，以致激发起社会的动荡，而政府却仍然是那么混乱、无耻，甚至在国际上拒绝支援受压迫的人民——首先是波蘭兰的人民——這將會助長歐洲君主和神聖同盟的氣焰。
报告书指出，反抗的革命正在涌动且將会胜利，最后的结语还含蓄地号召人们推翻王权统治，建立共和，「对于我们来说，献身于这个伟大而崇高的目标而团结一致为法兰西战斗已经四十多年了……，我们已经献出自己的生命，并且相信它必將胜利！
这份討伐政府的宣言对当时的法国政府犹如一枚重型炸弹，大大鼓舞了共和党人的意志。他們希望通过发动暴动來宣传他們的主张，迫使政府让步，实现共和。
拉马克将军逝世 6月1日，共和党人的重要領袖让•马克西米利安‧拉马克将军因感染霍乱不治病逝。拉馬克將軍生前受到民眾的拥护和爱戴，曾在稳定七月革命后的局势中发挥作用，被视为是政府和民众沟通的重要桥梁。原先共和党人和 …</content></entry><entry><title>小晨晨~本人想你啦~~</title><url>/post/2013-03-03-missing-chen/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 亲耐滴小晨晨，有木有想我呀？~~ 没有？！好吧，看在你每天上课上得那么辛苦的份上，and鄙人又那么宽宏大量是吧，就先放你一马~~
今天用那本小本本（知道是哪本吧~~？），忍不住翻到前面看看你的字，重新读了一遍，感觉。。。。感觉我怎么那么爱你呢！！！啊哈哈哈~~~
咳咳，好吧我正常一点儿。
当初你写的时候可能想不到吧，现在你的那些话都成了我的正能量。我一直不觉得自己有那么多优点，也许现在的我跟那个时候的我又有了新的改变，又或许我只有在你们面前才会像被照妖镜照了一样原形毕露。。。好吧，承认我的骨子里那些傻嘚儿的成分依然存在，但是我已经不会表现出来了，原本那些只是一些想逗乐的本能，现在已经被磨平了棱角~所以啦，能见到真实的我，你是不是应该觉得灰常荣幸啊？~~~
我特别恋旧~听的歌是好久之前的，看的剧也是小时候特别喜欢的，最常联系的一帮朋友也是小学中学的。放假回家的时候，我有一次整理房间，翻出了厚厚一打从前跟朋友写的信，一封一封拆开来看，好像阅读另一个人的人生一样，totally different from now。人总会改变的，没想到我也被包装成了另一个样子，我都觉得很惊讶，不可思议。
每次写点儿东西给自己都会跟自己说，你一定可以做回原来的自己！大方洒脱不拘束，亲切诙谐又懂得分寸（你说我怎么就这么优秀呢。。。）。可惜现在才发现，这么多次的承诺都成了空头支票，终究我还是没能做到。
后来想想，其实又何必呢。现在的改变不一定就比从前的差啊，一个人再怎么改变，总是有一些东西是永远改变不了的，那是一种精神意识，一种。。。怎么说呢，像是一种根，你的整个精神世界都由它生长繁盛起来。所以也就不刻意去做到以前的那个样子，顺其自然就好了~
不过过于顺其自然的结果，却是薄凉。对很多事情好像没有了自己的立场，不知道自己这样做是不负责任的，还一直为自己不负责任的行为找理由。这让我很恐惧。一边想要改变自己，一边又害怕别人不会再接受我的改变。
最近看了《豪斯医生》，看了《凤在江湖》，有很多感慨，也得到了一些启示和安慰吧。直到今天再看到你的那些话，那种鼓励和支持让我重新找回了自己。真的特别谢谢你~
思来想去，虽然你上QQ的时间也不经常，无论你能否看得见，还是给你写了这些啦O(∩_∩)O~
你也要加油哦，读工科很辛苦，读实验班很辛苦，读工科的实验班更加辛苦，不过现在的辛苦最终都会有回报的。加油！阿洁永远挺你！</content></entry><entry><title>Why Statistics?--看得我心潮澎湃啊</title><url>/post/2013-02-01-why-statistics/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> Why Statistics? POPULAR MEDIA AND SCIENCE PUBLICATIONS SOUND THE DRUM: “BIG DATA” WILL DRIVE OUR future, from translating genomic information into new therapies, to harnessing the Web to untangle complexsocial interactions, to detecting infectious disease outbreaks. Statistics is the science of learning from data, and of measuring, controlling, and communicating uncertainty; and it thereby provides the navigation essential for controlling the course of scientific and societal advances. This field will become ever more critical as academia, businesses, and governments rely increasingly on data-driven decisions, expanding the demand for statistics expertise.
The melding of science and statistics hasoften propelled major breakthroughs. Last year’s Nobel Prize in Physics was awarded for the discovery of the accelerating expansion of the universe. That discovery was facilitated by sophisticated statistical methods, establishing that the finding was not an artifact of imprecise measurement or miscalculations. Statistical methods also allowed the trial demonstrating that zidovudine reduces the risk of HIV transmission from infected pregnant women totheir infants to be stopped early, benefiting countless children. Statistical principles have been the foundation for field trials that have improve dagricultural quality and for the randomized clinical trial, the gold standard for comparing treatments and the backbone of the drug regulatory system.
Statistics often informs policy development. For example, in the United States, billions of dollars are allocated to school districts based on county-specific estimates of income and poverty, derived by combining data using statistical methods. In evaluating pollutants, statistical modeling isolates true associations with illnesses and deaths. Big Data payoffs can be enormous, but there are many pitfalls. Take the promise of personalized medicine: Achieving this goal will require the integration of vast landscapes of genomic, clinical, and related data fromlegions of patients. The potential for false discovery looms large.
New statistical methods will be needed toaddress some of these issues. Similar challenges arise from the haystacks of information on social network, time-use, economic, and other activities that can be mined to benefit science, business, and society. Close collaboration with statisticians is the best way to ensure that critical issues are identified and solutions found.
A dramatic increase in the number of statisticians is required to fill the nation’s needs for expertise in datascience. A 2011 report by a private consulting firm projected a necessary increase of nearly 200,000 professionals (a 50% increase) by 2018. Graduates specializing in statistics are equipped with skills that allow them to pursue diverse careers, and there has been a surge in applications for graduate education in these fields. But available places are limited; for example, the ratio of qualified applicants to slots in the Johns Hopkins Biostatistics program exceeds 10 to 1. Resources must be found to expand the number and size of graduate programs.
No amount of statistical intervention can circumvent flawed subject- matter models or salvage valid conclusions frompoorly designed studies, and even sound statistical analysis may fail to yields traightforward answers. The future demands that scientists, policy-makers, and the public be able to interpret increasingly complex information and recognize both the benefits and pitfalls of statistical analysis. It is a good sign that the new U.S. Common Core K-12 Mathematics Standards introduce statistics as a key component in precollege education, requiring that students be skilled indescribing data, developing statistical models, making inferences, and evaluating the consequences of decisions. Embedding statistics in science and society will pave the route to a data- informed future, and statisticians mustlead this charge.
– Marie Davidian and Thomas A. Louis</content></entry><entry><title>我快乐的一天...</title><url>/post/2012-12-31-/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 我快乐的一天&amp;hellip;
突然发现这种新日志，就试用一下吧~~
最近一直在单曲循环着菅原纱由理的《eternal love》，看最终幻想看多了的后遗症~~
现在回头来看，最终幻想真的是最终幻想，用一个个悲壮而奇迹般的故事让我们铭记希望和信念的力量，让我们与主人公们一起呼吸着那片奇异世界的空气，一起心跳，正视心里的迷茫，并最终找到自己该认定的方向。
每一个故事都有着自己的灵魂，而每个人看待这个故事都有不同的感触，源于际遇不同，也源于性格不同。
就像FF13里说的，虽然有可能发现所有人所坚信的一切都是谎言，但重要的是接下来怎么做，重要的是要向前看，找到自己前进的方向。
这样也不错啊~对吧
末日就要过去了，留个纪念吧~~</content></entry><entry><title>2012.12.30</title><url>/post/2012-12-30-2012-12-30/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 写标题的时候才发现，2012年竟然马上就要过去了。
就这样过去了。
刚刚看完2012.01.08那一期的《看见》。突然觉得，我的怜悯更像是对那些身残志坚的人的一种不尊重。所以最好的态度便是叹服与敬佩。
“中国有八千万残疾人，我看到过他们，知道他们，报道过他们，但仍然很少能够感觉到他们的存在。在这次采访中我才知道，有人在街上看到你，会下意识的躲开，因为害怕听到你拐杖敲地的声音；有人会尽可能地避免跟你交谈，因为怕看到你脸上有不愉的神色；有人甚至尽量地避免出门，因为害怕被这个世界关在门外。”
柴静的一番话，让我屏息。
文革从张华那儿接手了绿色家园，熬过最困难冷清的阶段，遇到了自己最亲密地战友，后来却又因过度疲劳而猝死，父母又双双患上疾病。。。这样艰难的日子，也许她也会撑不住，然而却还是走到了今天，“一直到我不喘气的时候，我就不干了”。 对大多数人来说，等上泰山玉皇顶只是拍照留念，然而对于他们却是一段完全崭新的从来不敢想象的人生。
“作家史铁生说过，如果残疾意味的是不完美、残缺和障碍的话，那么每一个人都是残疾人。这也是文革的故事能够引人共鸣之处，因为内心深处我们都有残缺，都像她一样害怕孤独和不公正，都渴望情感和尊严。”
也许下一次遇到这样的残疾人，我的心情会与从前大不相同。
谢谢柴静</content></entry><entry><title>Final Fantasy 13</title><url>/post/2012-12-21-final-fantasy-13/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> “当祈祷化为誓言之时，就会诞生改变命运的希望。胸怀名为希望的光芒，超越现实，我们，将向着未来活下去”
最终幻想 13最后的一句话，就这样在那奇迹般的蓝色水晶中回响在耳畔。终于看完了，似乎是个美好的结局，然而我却没觉得多么圆满。那样温柔而悲伤地音乐里，氤氲着的除却劫后余生的宁静，却是悲壮和慨叹。第一次，一个美好结局带给我的却是这样的感觉。她们其实是无辜的，被使命着，虽然做了许多错事，然而却也是这个奇迹的创造者，弥补了自己的过失，用永远的沉睡换来这个世界的安宁，换来这个奇迹——值得，却太悲壮。
活下来的人每每看到这样去支撑一个世界的力量，回忆过往的点点滴滴，共同彷徨、欢笑、战斗、痛苦的那段日子，不知会生出怎样的感想。但是他们却没有哭泣，面对黎明的光芒只有笑容。也许是云芳和香草的懂得也变成了他们共同的懂得，也或许苦尽甘来的幸福和庆幸让他们更加珍惜现在的一切。原本的毁灭变成了奇迹，许是要告诉我们希望的力量有多强大吧。
希望吗
一直向前走的斯诺，找到希望的雷霆，蜕变之后的霍普，温柔随和的萨兹。还有。。。活泼贴心的香草，洒脱直爽的云芳
每个人都找到了自己生存的意义。我想，这就足够啦~~~</content></entry><entry><title>2012.11.21</title><url>/post/2012-11-24-2012-11-21/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 我们总是将结局看得重于过程。一个故事，情节无论多么曲折，主人公的经历无论多么坎坷，只要最后是一个圆满的结局，那么这所有的一切便都是美好的。遇到的坎坷全部变成了值得，像是命中注定一般，好运总会在最后关头来临。
然而对于故事的主人公来讲，所经历的一切才是更加深刻的烙印。因为经历过，所以珍惜；因为失去过，所以珍惜；因为痛苦过，所以珍惜。而作为旁观者的我们，也许在读完这个故事后，感触如潮水般涌来，然而却也很快便退去，仿佛那时的心情只是一时冲动。
体验过，才会懂</content></entry><entry><title>2012.11.10</title><url>/post/2012-11-10-2012-11-10/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 如果不是那夜灯火朦胧了面容 会不会今日笑靥也似天外流光
如果不是那日轻风熏醉了目光 会不会此刻感心便如咫尺天涯
突然想起那首歌 小桥流水 轻烟轻雾 常记雨中初相遇 伞下携手 雨珠如诉 把多少柔情尽吐 一朝离别 叮咛嘱咐 香车系在梨花树 泪眼相看 马蹄扬尘 转眼人去花无主 春去秋来 离别容易 山盟剩下相思苦 梦里相寻 梦外何处 花落只有香如故 这样的凄美是当时的我最无法抵挡的柔情 我愿化身石桥 受五百年日晒 雨打 风吹 只为等你从桥上走过</content></entry><entry><title>读《岁寒三友》</title><url>/post/2012-11-02-/</url><categories><category>读书笔记</category></categories><tags/><content type="html"> “靠墙种了几竿玉屏萧竹。石条上摆着茶花、月季。一个很大的钧窑平盘里养着一块玲珑剔透的上水石，蒙了半寸厚的绿苔，长着虎耳草和铁线草。冬天，他总要养几头单瓣的水仙。不到三寸长的碧绿的叶子，开着白玉一样的繁花。”这几句话，浸透了南方水乡清雅湿润的气息。
第一次读完这篇文章，心里觉得很舒服。文字里处处透出一股南方的清秀而温和的气息。朴实的语言成为描绘这一幅景象最美的承托，愈朴实愈细致，生活中的点点滴滴都仿佛流水一般充满了灵性，哪怕是失意之时也带有一种文人般的忧郁而不是凄惨。也许每一篇文章也有自己的性格，而这种性格恰好与作者的性格有密切的关联。我想，是我的性格与这篇文章的性格有很大的相似性，才使得自己对它油然而生一种亲切的感觉。让我们细细地认识一下这三个人吧。
王瘦吾的家里并不富裕，本来收入并不客观，再加上家里“人口日渐增多了”，日子越发揭不开锅。儿子抱怨那双嘎啦嘎啦的钉鞋，女儿连一双白球鞋也没有，学校要求统一的服装一般都考虑到了学生的家庭情况，定的标准也应当是家家都付得起的，然而就算这样，还是妈妈自己动手做的一双，而买不起。为了自己的儿女，为了妻子，为了能让整个家过上好日子，王瘦吾想方设法想要发财。于是他瞅准了时机开了绳厂，生意日渐兴隆起来，又搞了一宗草帽生意。故事写到这里，我们应该能嗅出一丝物极必反的气味。果然，是生意总是充满了竞争，你红火了，别人看到了好处自然也会来干这一行和你竞争，然后便是优胜劣汰。王瘦吾的草帽长遭到了狠狠的挤兑，终于倒闭了，一切重新回到起点，日子甚至还不如原先好了。自己创业总会有这样的风险，总会有顶峰，会有顶峰之后的衰落，有的人咬牙挺过，有的人输不起，垮掉了。这是无法避免的，无法抗拒的一种规律，演变到今天是更激烈的商场竞争，是没有硝烟的战斗。然而，虽然王瘦吾的工厂令人惋惜，我们却可以看到他的另一种幸福——家庭和朋友。是的，这是令我感触最深的地方。也许小说总有理想化的一面，但是我们却愿意相信这样的生活是存在的，某种程度上来说，它可以淡化我们对那些见利忘义墙头草的行为的憎恨与戒备，而愿意用人性的那一份真诚去交换一份真挚的情感。我们可以想象，家徒四壁的王瘦吾，家庭却是圆满的，一家人同甘共苦，日子好过时王瘦吾便时时为家里买些鱼享受下生活，日子不好过便相依为命共同努力。我觉得这也是家庭生活应该达到的状态吧。
接着是陶虎臣。“陶虎臣坏了一只眼睛，还看不出太大的破 …</content></entry><entry><title>2012.9.17</title><url>/post/2012-09-17-2012-9-17/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 开学一周啦，感想还是蛮多的。
整整一个暑假的时间，其实是自己的一个反思过程。上学期遇到了各种心理上的坎，到最后的时候基本都已经无法控制自己的想法，总是在意那些有的没的，就像一只浑身是刺的刺猬，为了那些莫须有的伤害而把自己拼命伪装起来，明明孤单的要死，偏偏摆出一副自立自强的清高摸样，连自己都厌恶。总是觉得，自己像是一面镜子，对我好的人我也会对他好，而让我觉得不舒服或者受到伤害的人，我会千倍百倍地换回去，不论他是谁，不论旁边有谁。明明知道自己太敏感，却愣是无法改变。其实更多的，是害怕自己做出的改变都得不到回音，在别人眼中的印象永远无法改变，那才是让我最最恐惧的事情。
暑假里，虽然一直呆在家里，但是平凡的事清里面却总让我有丝丝缕缕的感悟。有时一段对话，一个表情，一个要求，事后都让我反省自己做的究竟是否正确，是否会伤害到对方。从学校里带回来的情绪还没有完全收敛的阶段，总是说一些让自己后悔的话。幸好，假期够长，足够到让自己平定下来，明白什么才是真正宝贵的，自己应该怎样做。
说自己是一面镜子，其实他人又何尝不是。当你为了那些莫名其妙的敏感而竖起刺刺伤别人，别人又怎会好好的对待你呢。自己先迈出一步，真心去交流，乐观一些，开朗一些，多给他人带来欢乐，不必要求他人有什么回应，你要相信，付出总会有回报的，尤其是人心，播下的种子只要耐心地坚持地培养，总会发芽。说起来，这些还是小学生就懂得的道理，却在现在重新去学习。人总会在成长过程中的各种坎坷里遗忘一些东西，“有些人走一步就知道错了，有些人走一辈子都不知道错。他走了30公里，终于知道错了，还不算晚”《我是特种兵》里的一句话让我铭记。现在把那些遗失的东西找回来，真的还不算晚。
这一周，我过得非常幸福。真的，只要你把事情向好的方面想一些，少胡思乱想一些，多一些主动，多一些理解和包容，世界将比你想象的好很多很多倍。真的</content></entry><entry><title>《闻香识女人》经典片段</title><url>/post/2012-09-09-/</url><categories><category>读书笔记</category><category>摘抄</category></categories><tags/><content type="html"><![CDATA[  背景简介：
哈瑞、吉米、特伦特三人在全校人面前捉弄了校长Trask，目击者只有Simms（西门斯）和乔治。校长用西门的未来威胁西门说出始作俑者，然而西门并不愿意为了自己的未来就出卖同学。乔治的爸爸很富有，乔治在这个十字路口躲到了他爸爸羽翼的保护下，并出卖了朋友。然而校长却把责任全部推到不听他的话的西门身上，饶过其他人而只开除西门。就在这个时候，西门在感恩节照顾的退休军人Frank看不过去了，做出了下面的精彩演讲：
Trask: Mr. Simms, you are a cover-up artist and you are a liar.
西门斯先生，你是一个狡猾的包庇者，是一个说谎者。
Frank: But not a snitch!
却不是告密者
Trask: Excuse me?
请原谅，再说一遍。
Frank: No, I don&amp;rsquo;t think I will.
我不会原谅你
Trask: Mr. Slade
斯莱德先生
Frank: This is such a crock of shit!
这纯粹是一堆狗屁话。
Trask: Please watch your language, Mr. Slade; you are in the Baird School, not a barracks. Mr. Simms, I&amp;rsquo;ll give you one final opportunity to speak up.
请注意你的语言斯莱德先生，这里是拜尔德中学不是军营。西门斯先生我给你最后一次机会申辩。
Frank: Mr. Simms doesn&amp;rsquo;t want it. He doesn&amp;rsquo;t need to be labeled, still worthy of being a Baird man! What the hell is that? What is your motto here? Boys, inform on your classmates, save your hide, anything short of that, we&amp;rsquo;re gonna burn you at the stake? Well, gentleman, when the shit hits the fan some …  ]]></content></entry><entry><title>军训留念</title><url>/post/2012-09-08-/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 军训回来的这几天一直在放松自己，立志把军训那12天非人折磨得阴影一次性抹掉，于是乎吃了睡睡了玩玩了继续吃，就这么拖拖拉拉到今天才提笔，啊不，提手写篇日记来纪念这最后一次军训经历。
2012年8月25日上午8点45开始登车直到2012年9月5日中午11点45登车返回，近12天的全封闭军训生活让我知道了什么叫做魔鬼训练。每天每天，4点开始各个宿舍就陆陆续续起床（本人比较懒，一直5点才起~~），洗漱，整理内务，穿戴（带帽扎腰带），涂防晒霜，坐在床上等待吹哨。哨音响后出操一个半小时，集体回宿舍，2分钟内摘帽子穿半袖拿餐盒出来集合（跑在前面的还勉强能有点儿时间上上厕所，后面的就不用指望了），齐步走喊口号到食堂门前集合等待吃饭，进食堂后顺序打饭打汤走到自己连队所在的区域站好（请注意是“站好”）开始吃饭，完毕后出去洗餐盒准备集合（这段短短的等待时间是我们难得的自由时间）。完毕后回宿舍放餐盒戴帽扎腰带拿马扎水杯出去集合，准备开始一天的训练。接下来，便是一天中最难熬的一段时间，站军姿站到脚趾没有知觉，脸上很快就被汗水覆盖，走齐步端臂换臂，走正步端腿端臂，除了汗流浃背就是汗如雨下，特别是练习正步的那几天，回宿舍之后住在二楼的我们上楼梯都已经抬不动腿，换衣服不得不用手帮助腿才能抬得起来。沙地的训练场上，一踏步一走路便是尘土飞扬。训练间隙休息的那短短的10分钟总是那么短暂，马扎对我们来说都能够算得上是舒服地老板椅了。直到中午11点半回宿舍换衣服拿餐盒去吃饭，之后回宿舍休息到2点起床（其实1点40就得起），之后继续同上午一样的训练（到后来几天还好一些，可以学歌练歌整理内务神马的），晚饭，晚饭后继续训练，洗澡，每日总结，回寝休息，9点40熄灯睡觉（后来演变成了9点熄灯）。几乎没有自由时间的训练安排，让我们苦不堪言。好在几乎每天晚上都能洗澡，开始我们都很庆幸，然而澡堂的环境又是一个晴天霹雳：几百人挤一个澡堂，两三个人共用一个喷头，水流在人多的时候已经不能成股留下而是往下滴的，最悲惨的是有的洗着洗着，喷头就不出水了~门口的地面上满是水和泥沙的混合物，等洗完后穿拖鞋走回宿舍，脚上早就沾满了泥。最最幸福的倒是下雨的那一两天，所有人拿着马扎坐到二楼走廊里学歌。虽然不得不淋雨吃饭淋雨洗澡，但是不用训练已经是最大的恩赐了。那套迷彩服，我们整整穿了12天没有洗过一次，尘土、泥沙、汗水和雨水早已经把它浸透，最后 …</content></entry><entry><title>这一个多星期的老托福听译成果</title><url>/post/2012-07-08-tofel/</url><categories><category>日记</category></categories><tags/><content type="html"> 中间明显有些不通顺和直译的现象，我也懒得再改啦，不管怎么说，还是蛮有成就感的~~~
4 欢迎来到国家沼泽公园，沼泽公园是一片被柔软的青草覆盖的水分大的平原，是很多的植物和野生生物的家园。它有1.5百万英亩，太大以致今天不能全部看完。但是这次旅行会给你提供一个很好的样例。我们的旅游车会首先停靠在泰勒丝路，这是一个很好的开端因为在这里有很多沼泽中典型的植物和动物。你可以看到很多国外的鸟类以及世界上著名的短吻鳄。别担心，有一条木板路穿过湿地，所以你可以在一个安全的距离从上往下看水里的动物。木板路足够高，可以给你一个很好的视角去看天然大草原。从这里我们将要前往其他湿地的甚至惹到丛林的植物区，他们代表了理想的赤道地区。对于你们当中那些想要更近距离观察大草原的人们，你可能会考虑在旅行间的某个时候租一个独木舟，但是除非你有很好的方向感能够在高高地草地中间穿过，否则不要这样做。我们讨厌不得不去找你。你们很幸运，冬天来到这里——一年中旅行的最好季节。在春天和夏天里，蚊子将会活活把你吃掉。现在它们还不是那么烦人，但是你将还是想要一些防虫剂。
5 谢谢。很高兴看到你们这么多人对系列剧“在外太空生存”感兴趣。请原谅有照相机，我们将为本地电视台录像。今晚我会讲有关外太空生存的基础——太空服。当你们大多数人想到宇航员，这很可能是第一件出现在脑海里的东西，对吗？如果没有太空服，我们将不可能在外太空生存。例如，外太空是真空的，没有重力也没有压力，如果没有保护，我们的身体将会爆炸。此外，气温在华氏300度到华氏零下300度之间变化，我们会在太阳下被烤熟，在阴影下冻死。NASA发展的太空服真的是个奇异的东西。这张放大的图片是一张真实大小的真正的宇航服，在最近一次的太空飞船任务中宇航员所穿。这部分是躯干，它由极其耐用的七层组成。这个厚的可以膨胀的一层保护身体免受极端状况和辐射。下一层是他们说的氧气囊，那个可以膨胀的囊被填满了氧气来模拟大气压力。这个囊对身体产生地球水平线上的大气压力。液体层提供降温和通风的功能。尽管这么多层，衣服是活动灵活的。它允许自如的活动，因此我们可以行走。另一个非常复杂的部分是头盔。我带来了一个给你们看。有没有自愿上来示范的？
6 晚上好~我的名字是潘琼，代表现代舞蹈社团，我很高兴欢迎你们来到今天晚上的节目。社团很高兴呈现电视版本的凯瑟琳轮，*** 的摇滚芭蕾。这个电视版的芭蕾甚至 …</content></entry></search>