<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on J Song&#39;s Blog</title>
    <link>//localhost:4288/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on J Song&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:4288/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>新年伊始</title>
      <link>//localhost:4288/post/2024-02-22-newyear2024/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4288/post/2024-02-22-newyear2024/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>2016-4-1</title>
      <link>//localhost:4288/post/2016-04-01-2016-4-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4288/post/2016-04-01-2016-4-1/</guid>
      <description>节日快乐~&#xA;上一个被摆了一道的愚人节大概是10年前吧，那时候还在上初一。放学的时候被一句话骗到老班那儿，看到吃饭吃得不亦乐乎见到自己冲进来愕然的老班之后幡然醒悟悔不当初又捧腹大笑。一晃眼已经十年啦。&#xA;前天向系里递了自己的PhD accept form，唉，自己竟然也走上了女博士的不归路。作为一个恋家症晚期的人这个决定其实做的很艰难。总是这样，拿不定主意的事情总爱先做着再说，美其名曰行为影响思想做了才知道，到头来想逃的还是没逃掉，看起来似乎光明的路自己也只好苦笑着接受。 好吧，这也许是我这种走一步看一步顺其自然的人能走出的最幸运的路吧。祝福自己。&#xA;身边的伙伴们大都在跟千万求职大军做不懈的斗争，自己这样隔岸观火偶尔才能良心发现有点罪恶感。当初选择申请大概也是头疼找工作，嗯。所以看着他们隔三差五要准备一个interview，晚上做足了准备工作再花上一个小时做一份线上测试，渐渐换下了从前总爱穿的卫衣球裤改穿风衣开衫皮鞋单肩包，有种见证了一代少女走向职场白领的感慨，吾家少女初长成，作为见证人的自己只能长舒一口气接受自己也老大不小的现实。只能欠扁地说一句，自己将来还有几年的时间可以依旧天天卫衣球裤运动鞋还是幸福的。不过大家都要加油啊，不要怕不要慌，走好每一步，愿每个人都能找到自己的归属~&#xA;前两天和好朋友聊天，不知不觉扯到感情的问题上来。她认真听了我讲完说，你应该是那种对周围的人比较迟钝的类型。仔细想想蓦然一笑。自己这种性格给人的感觉也许真的是迟钝啊。不过其实很多时候不是感觉不到，而是选择了不回应。为什么不回应？因为觉得自己没有错，或者觉得有些事情不需要解释，说穿了其实是自己没有那种想要别人了解自己的动力。小说看多了就有这种弊端，觉得真正对的人总是可以看穿你的伪装，明白你没有说出口的后半句，明白你的笑容真正的颜色。这种潜意识一直默默支配我，直到这学期遇到一个人。从接触，磨合，到渐渐可以聊一些事情，到真正的谈心，用了一个学期的时间。这个人大概是我见过的最懂得人心，看得最透彻，然而又仍然维持了自己明确的价值观，一种让我望其项背的价值观的人。遇到这样一个感性到极致又理性到极致的人，自己想要靠近一点，再靠近一点，再再近一点，越来越希望自己就成为这样的人，越来越希望说出自己的想法听听她的看法。而就在这个过程里自己发现原来自己说出来，让别人了解自己的想法，原来才是真正快乐的事情。从前自己想要的所谓的默契，不过是对”心有灵犀“的错误的解读。&#xA;现在想想，如果问我觉得来麦屯，走了这个项目值不值得，真的是太值得了。能认识你们两个是我最大的幸运。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2015-6-7</title>
      <link>//localhost:4288/post/2015-06-07-2015-6-7/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4288/post/2015-06-07-2015-6-7/</guid>
      <description>从麦屯回来半月有余，各种回国感慨也好毕业感慨也好到现在觉得酝酿得有点火候，就上来写点儿什么备忘吧，将来回头看看，就像现在看看过去写的东西，应该会有种找回自己遗落的碎片的感觉吧。&#xA;很多事情其实是看到别人做之后自己不禁手痒，觉得一直以来自己也想这样做但是一直没有提上日程，如今终于发现有一个人做得很好正合我意也就顺带觉得自己也可以仿照这个成功案例走出自己的一条蹊径。这种心理大概可以写成一本书叫做三分钟热度是怎么炼成的。所以我是想说写这篇日记的另一个原因是受到一个在校生微信公众平台的启发。个人很喜欢这个平台，名字叫做“昌记负食”，是一名叫做陈昌的人大在校生自己创建的，基本定位是“一个宅男的随笔”。平台历史记录里的文章寥寥，所以更是忍不住每篇翻来覆去看无数次，只为了那淡静而隐隐幽默的文字和一种真实平凡又可以处处精彩的生活。从没想过人大的生活可以这样记录，从没想过自己可以这样与自己对话。所以自己在默默地迅速地称为一个昌粉的同时每天都在一遍遍打开订阅号寻找昌记负食右上角红色的小1.&#xA;自己的大四似乎刚刚开始就结束了。不知道朋友们每天都在做些什么总是神出鬼没，每天看一拨拨人或是旅行刷屏或是美食刷屏，自己则刚刚从宅寝状态更改为宅图书馆状态，为了考试每天埋头看几十页书的日子似乎还是在过大三的小生活，然而抬头看看对面扎马尾的小妹妹奋力做高等代数的身影，再低头看看自己耳朵里插个耳机披头散发靠在椅背上转笔看书的悠闲，似乎还是烙上了大四的影子。各种矛盾，所以对于下周就要来的毕业晚会和毕业旅行，怎么都觉得没有做好充分的心理准备。&#xA;这两天去参加了R语言会议，受益良多感慨良多的同时越发觉得自己各种小弱。每次对未来总是有各种美好的不理会实际的憧憬，以为已经足够远大，然而接触到新的事情新的朋友后又总是会拨开另一片云雾，很多想法很多可能性一齐涌出来，挠挠头不知道如何抉择了，然后大手一挥——顺其自然吧！我也觉得挺不靠谱的。不过这样也比一无所知的自己来的踏实和满足。未知也是一种踏实？是当你知道你不知道时，你才觉得踏实。觉得自己悬在空中不知该往哪儿去是因为你不知道自己不知道。&#xA;回北京之前去看过高中班主任，一个见面必然要损我们于是我们私底下敢各种直呼其名的班主任。简单打过招呼之后他笑眯眯冲我说了一句话，让我一愣之后觉得笑意隐隐又不胜感慨，他说，“嗯，现在像个大人了。上次见面的时候还是个小孩儿，现在确实像个大人了。” 终于像个大人了么？之前的两三年自己一直在致力于成长大业，现在终于小有成果之后有种很欣慰但是很想打掉重来的冲动，就像玩网游玩到级别很高之后就会忍不住重新开小号，用完美套路重新打造一个完美的角色。然而自己没有get穿越技能，就只好想想而已。很想重新回到大一重新过自己的大学生活，那一定会是一个完全迥异的生活，会让自己走的路完全不同。好吧，我确实是一个很贪心的人。不过也幸好，我也是一个懂得该知足的人。一路跌跌撞撞走来，看看那些曾把自己绊倒而后被自己搬开的石头，是会有一种幸福和自豪感的。&#xA;喜欢的感觉从来跟时间长短不相关，就像自己在人大待了满打满算只能算三年吧，也不及自己在麦屯待了只有9个月的喜欢那样浓。然而就像陈昌说的，无论怎样，无论我是不是喜欢这个地方，人大是我在北京这个偌大的城市里唯一一个即使在黑夜里走也不会迷路的地方。她静静地看着我笑着哭着跌倒爬起来，静静地看着我在喜怒哀乐爱恨情仇中翻来覆去，静静地把各种机会摆在我的面前，也静静地把各种挫折堆在我向前的路上。从来没有一个地方给过我如此多的教训和挣扎，也只有这个地方，让我在回来之后踏进门的一瞬间依旧熟悉而亲切。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
