<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Readings on J Song&#39;s Blog</title>
    <link>//localhost:4288/reading/</link>
    <description>Recent content in Readings on J Song&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:4288/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>乌合之众</title>
      <link>//localhost:4288/reading/2024-02-22-wuhezhizhong/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:4288/reading/2024-02-22-wuhezhizhong/</guid>
      <description>如果说这些天以来有什么书让我真正体会到了读书—思辨—参考—纠正思辨，那就是这本书了。&#xA;开始读这本书，为它里面提到的自己之前未曾深思过的问题惊叹，觉得脑海中又一片迷雾被拨开，觉得从前的文革，现在的网络键盘侠，在某种程度上都应和了勒庞的观点，即群众心理具有传染性与一定程度的盲目性，过分听从信仰的支配而没有问问自己内心真正的想法，觉得这些说法解释了很多群体行为的极端性，剖析出了群体心理的很多特质。&#xA;然而当我转而去寻找书评，看看其他人的观点时，却发现褒贬不一。最主要的两方面在于，第一，作者本人受到当时的历史环境、社会环境的影响，以及他本身所处阶级的影响，对群众心理的看法过于片面和激进，甚至带有偏见；第二，他没有深入调查，只是以经验主义在夸夸其谈，通篇是表层的想法和个人理论而没有基于深层的根因，已经为后来的社会心理学学术观点所摒弃。我有些惊讶，毕竟自己在阅读时虽然有些段落觉得费解，也在时刻对照书中的观点和现实情况进行反复思考，却没有发现这些问题。一方面也反映出了自己对历史和社会心理的知识匮乏，需要多多进行阅读和思考才行。&#xA;一部分读者认为对这本书应当取其精华去其糟粕，认为读过这本书后，应当多多保持个人理性的思考，避免盲目从众，避免成为”乌合之众“中的一员。这为个人不合群的做法提供了支持。然而我觉得这样的做法是有益的，但是事实上这不是这本书最主要的解读。&#xA;从网上看到一篇比较合理的解读：https://www.sohu.com/a/158974330_119719&#xA;“。。。塔尔德同时代的社会心理学家古斯塔夫·勒庞，则尝试将群体行为解释为大脑的瘫痪；在群体的催眠下，个体变成了无意识冲动的奴隶。“他不再是他自己，而是变成了机器人，不再受其自身意志的引导，”他于1895年这样写道。“孤立时，他或许是一个有教养的个体；在人群中时，他就成了野蛮人……成了一堆沙中的一粒沙，随风的意志而搅动。”&#xA;这依然是最流行的暴徒行为理论，但是如今它已被证明是错误的。近年来社会心理学家发现，身处人群中的人们并非完全交出了理性和自我意识，而是根据他们当时与谁在一起来定义自身；他们的社会身份决定了他们的行为。。。从足球观众的团结，到灾难受害者的利他主义，以及革命者的凝聚力，证据如此令人信服地显示出：群体能够具有稳健的心智，并创造亲密的体验。”&#xA;群体的行为并非都如勒庞所说，完全不受理性控制，完全愚昧和极端。同时，群体的范围比书中提到的要更广，形式也更丰富。如果要了解更多现代群体行为的研究，需要进一步去搜索学习。要牢记的一点是，读书，同时思辨。&#xA;ps：勒庞在书中描述的是群体心理的表现，他虽然未曾深入挖掘表象背后的形成原因和之后的解决方法，但是并不妨碍这些表象本身的内容。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
